<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2spanishfull.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.weblogssl.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:taxo="http://purl.org/rss/1.0/modules/taxonomy/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0"><channel><title>El Blog Salmón</title><link>http://www.elblogsalmon.com</link><description>Weblog colectivo dedicado a la economía, las finanzas y el mundo de la empresa, sin olvidar la economía doméstica.</description><language>en</language><pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:11:13 GMT</pubDate><lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:11:13 GMT</lastBuildDate><ttl>2</ttl><feedburner:info uri="elblogsalmon2" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><image><link>http://www.elblogsalmon.com</link><url>http://img.weblogssl.com/g/recursos/planet/elblogsalmon.jpg</url><title>El Blog Salmón</title></image><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://www.elblogsalmon.com/index.xml" /><feedburner:feedFlare href="https://add.my.yahoo.com/content?lg=es&amp;url=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://eur.i1.yimg.com/eur.yimg.com/i/es/my/addto1.gif">Subscribe with My Yahoo!</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.feedness.com/alta/http://www.elblogsalmon.com/index.xml" src="http://www.feedness.com/ayuda/wp-content/square_b_sh_feed.gif">Subscribe with Feedness</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.newsgator.com/ngs/subscriber/subext.aspx?url=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://www.newsgator.com/images/ngsub1.gif">Subscribe with NewsGator</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bloglines.com/sub/http://www.elblogsalmon.com/index.xml" src="http://www.bloglines.com/images/sub_modern11.gif">Subscribe with Bloglines</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.netvibes.com/subscribe.php?url=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://www.netvibes.com/img/add2netvibes.gif">Subscribe with Netvibes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://fusion.google.com/add?feedurl=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://buttons.googlesyndication.com/fusion/add.gif">Subscribe with Google</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.pageflakes.com/subscribe.aspx?url=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://www.pageflakes.com/ImageFile.ashx?instanceId=Static_4&amp;fileName=ATP_blu_91x17.gif">Subscribe with Pageflakes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.plusmo.com/add?url=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://plusmo.com/res/graphics/fbplusmo.gif">Subscribe with Plusmo</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.thefreedictionary.com/_/hp/AddRSS.aspx?http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://img.tfd.com/hp/addToTheFreeDictionary.gif">Subscribe with The Free Dictionary</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bitty.com/manual/?contenttype=rssfeed&amp;contentvalue=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://www.bitty.com/img/bittychicklet_91x17.gif">Subscribe with Bitty Browser</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.live.com/?add=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://tkfiles.storage.msn.com/x1piYkpqHC_35nIp1gLE68-wvzLZO8iXl_JMledmJQXP-XTBOLfmQv4zhj4MhcWEJh_GtoBIiAl1Mjh-ndp9k47If7hTaFno0mxW9_i3p_5qQw">Subscribe with Live.com</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://mix.excite.eu/add?feedurl=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://image.excite.co.uk/mix/addtomix.gif">Subscribe with Excite MIX</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.webwag.com/wwgthis.php?url=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://www.webwag.com/images/wwgthis.gif">Subscribe with Webwag</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.podcastready.com/oneclick_bookmark.php?url=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://www.podcastready.com/images/podcastready_button.gif">Subscribe with Podcast Ready</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.wikio.com/subscribe?url=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://www.wikio.com/shared/img/add2wikio.gif">Subscribe with Wikio</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.dailyrotation.com/index.php?feed=http%3A%2F%2Fwww.elblogsalmon.com%2Findex.xml" src="http://www.dailyrotation.com/rss-dr2.gif">Subscribe with Daily Rotation</feedburner:feedFlare><feedburner:browserFriendly>Esta es la fuente o feed para suscripción de El Blog Salmón. Vale para cualquier formato (RSS, Atom, lo que sea). Aunque salga esta página "rara" en vez del código habitual, es lo mismo. De verdad.</feedburner:browserFriendly><item><title>¿Por qué a Grecia no se le permite una segunda moneda para salir de la crisis?</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/V2d97s4-hdw/por-que-a-grecia-no-se-le-permite-una-segunda-moneda-para-salir-de-la-crisis</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Euro Crash" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/87b622/euro-crash/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuando existen &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/la-crisis-griega-y-el-destape-de-los-desequilibrios-monetarios"&gt;grandes desequilibrios monetarios como entre Grecia y la UE&lt;/a&gt;, la existencia de una moneda única para hacer todo lo que una economía necesita genera más traumas que beneficios. En Grecia podrían convivir dos monedas a la vez, como ocurre en Suiza, el Reino Unido, Japón y otros países, pero el mandato de la UE no lo permite. &lt;strong&gt;La esclavitud financiera al euro fue establecida para siempre y no permite su salida&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Dénme el control del dinero y no me importará quien haga las leyes&lt;/em&gt;, &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=zigHDdIosM8"&gt;dijo el banquero M.A. Rothschild&lt;/a&gt;. La existencia de una moneda única moneda, o "mono cultivo", es mucho más rentable para el sistema financiero. Pero cuando a ese monocultivo llega una peste todo el sistema se derrumba.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;Bernard Lietaer, uno de los pocos expertos en sistemas monetarios, compara el monocultivo del euro con un bosque de pinos: &lt;em&gt;"es un sistema perfecto y muy bien regulado, todos los pinos crecen rápido y el bosque se ve magnífico, pero basta una cerilla para que todo el bosque se convierta en cenizas"&lt;/em&gt;. Lietaer lleva 30 años años estudiando estos temas y fue uno de los diseñadores del mecanismo de convergencia de la moneda única europea. Lástima que los sólidos criterios de este &lt;a href="http://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/?uri=URISERV:ec0013"&gt;mecanismo de convergencia&lt;/a&gt; fueron fácilmente falsificables por los expertos de Goldman Sachs &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/goldman-sachs-ayudo-a-grecia-a-disfrazar-los-deficit"&gt;que asesoraron a Grecia para disfrazar sus déficit&lt;/a&gt;. Sabemos que el largo brazo de Goldman Sachs, el brazo financiero más estratégico de Estados Unidos, envuelve a toda Europa. Esta infografía da unas pistas: Mario Monti, Lucas Papademos, Mario Draghi, Petros Christodouls y Antonio Borges, entre muchos otros, hicieron su apostolado en Goldman Sachs. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="Gs European Domination" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/b18579/gs-european-domination/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Según Bernard Lietaer, y &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-llegada-del-momento-minsky-y-la-gran-burbuja-de-derivados"&gt;siguiendo a Hyman Minsky&lt;/a&gt;, la UE no ha tomado en cuenta la inestabilidad inherente del sistema financiero, que crea dinero de la nada y desata las burbujas. En ese proceso de creación de dinero y cuando los bancos alemanes y franceses hacían suculentos negocios con los griegos, nadie encontró reparos pese a que los desequilibrios &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/la-crisis-griega-y-el-destape-de-los-desequilibrios-monetarios"&gt;eran insostenibles&lt;/a&gt;. Tras el estallido de la crisis la propia contracción del sistema financiero fue la que secó los flujos de crédito que desplomó a la economía. Si Grecia hubiese tenido una moneda interna con la cual hacer sus transacciones locales, habría podido contener la economía interna y el país habría seguido funcionando. Como todo quedó dependiendo del euro y de los caprichos del sistema financiero, el desplome fue estrepitoso. &lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Dos monedas para Grecia&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width="600" height="338" src="https://www.youtube.com/embed/hQHkmKYKWMI" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt; Lietaer señala que Grecia podría mantener la moneda del euro en el turismo y el transporte de carga, dos sectores claves de su econompía. Pero además debe tener una moneda local con la cual hecer las transacciones locales. Esto daría sostenibilidad a Grecia y potenciaría su recuperación. Sin embargo la UE ha impedido esta salida por temor a que otros países hagan lo mismo y se termine desplazando a la moneda única. A su vez, impone un ultimátum al gobierno griego para que aplique nuevos recortes y más austeridad. Esto no ha hecho más que desatar el pánico y acelerar la fuga de capitales que dejó al país sin liquidez. El miedo a que el gobierno griego confisque los depósitos bancarios precipitó la fuga y el país se quedó sin euros y sin dinero para las transacciones más básicas. Esto confirma que el euro fue una moneda improvisada y que no incluyó ni a pie de página una clásula en caso de un crash financiero. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este aspecto deja en claro que a instituciones como el FMI y la UE sólo les interesa la obediencia a ciegas, es decir, la esclavitud. El ejemplo más claro es el de Petro Poroshenko en Ucrania: ha sido sumiso y obediente con la UE y el FMI, y éstos no han tenido reparos para generar enormes flujos de liquidez a un gobierno que está masacrando a su propio pueblo. ¿Eso se pretende con Grecia? ¡Tal vez lo de Libia y Gadhafi fue el ensayo general!. Y ahora se hunden en el Mediterráneo los barcos cargados de refugiados de Libia y Siria. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;En esta entrevista que colgamos &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/bernard-lietaer-y-la-crisis-del-sistema-financiero"&gt;en diciembre de 2012&lt;/a&gt;, Lietaer explica cómo funciona el sistema financiero, como la banca crea dinero de la nada, y por qué el sistema financiero está crisis, y seguirá en crisis. Hay que verla de nuevo, porque a siete años de la crisis financiera más destructiva de la historia, la UE todavía no encuentra una salida y sigue empantanada y dando palos de ciego, sin saber &lt;strong&gt;qué hacer&lt;/strong&gt;. Esto confirma que &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-en-estado-de-shock-ciega-y-sorda-ante-el-tsunami-financiero-que-viene"&gt;la UE está en estado de shock&lt;/a&gt;, y ahogada en un "jaque perpetuo".&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/grecia-juega-su-carta-y-comienza-la-nueva-pesadilla-del-euro-que-puede-partir-a-europa-en-dos"&gt;Grecia juega su carta y comienza la nueva pesadilla del euro que puede partir a Europa en dos&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-en-estado-de-shock-ciega-y-sorda-ante-el-tsunami-financiero-que-viene"&gt;Europa en estado de shock, ciega y sorda ante el tsunami financiero que viene&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/tag/grecia-en-situacion-limite"&gt;Grecia en situación límite&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; Imagen | &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/29487767@N02/3073526125/in/photolist-5FACeK-qRT9pN-mtLE2A-7ZjJ7L-rkswv1-rkt7QA-rktHjL-qF388G-riGSBr-rktyfb-rktxiw-rkBu2B-rkuC1N-rBWfRY-qF3XTY-rkuD6o-riHGcM-rkrVvG-rkA6Ez-rzLaEw-rBWGNX-rC3mk4-rktLGs-riJMDg-rC3SCt-rC2kpi-riJBQZ-qF32AE-rkAoRZ-rksJNj-rBWY3A-rzJDyS-rC2H3i-rC3Bok-rBVQQk-riGTTK-qFgfMT-rzKE9N-rBVStk-rBVMpo-qFgyR8-rBWt2t-qF2Fmw-rkuwpN-rBWVPC-rzLHD1-rkuNZm-rkuzhm-rkAAYz-rC3tMt"&gt;Daniela Hartmann&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/documental-aleman-muestra-que-el-euro-fue-desde-el-principio-un-gran-fraude?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Documental alemán muestra que el euro fue desde el principio un gran fraude y una máquina de mentiras &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/tsipras-convoca-a-referendum-y-grecia-se-acerca-al-default?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Tsipras convoca a referéndum y Grecia se acerca al default &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/por-que-a-grecia-no-se-le-permite-una-segunda-moneda-para-salir-de-la-crisis?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; ¿Por qué a Grecia no se le permite una segunda moneda para salir de la crisis? &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/marco-antonio-m?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Marco Antonio Moreno &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194603834/u/49/f/502961/c/32674/s/480af8e4/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194603834/u/49/f/502961/c/32674/s/480af8e4/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194603834/u/49/f/502961/c/32674/s/480af8e4/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194603834/u/49/f/502961/c/32674/s/480af8e4/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194603834/u/49/f/502961/c/32674/s/480af8e4/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194603834/u/49/f/502961/c/32674/s/480af8e4/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194603834/u/49/f/502961/c/32674/s/480af8e4/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194603834/u/49/f/502961/c/32674/s/480af8e4/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194603834/u/49/f/502961/c/32674/s/480af8e4/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/480af8e4/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/V2d97s4-hdw" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jul 2015 02:07:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/economia/por-que-a-grecia-no-se-le-permite-una-segunda-moneda-para-salir-de-la-crisis</guid><dc:creator>Marco Antonio Moreno</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/economia/por-que-a-grecia-no-se-le-permite-una-segunda-moneda-para-salir-de-la-crisis</feedburner:origLink></item><item><title>Tsipras convierte el No en Sí y se rinde a las exigencias de la troika</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/-HLPf4OwlLg/tsipras-convierte-el-no-en-si-y-se-rinde-a-las-exigencias-de-la-troika</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Alexis Tsipras" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/d593ce/alexis-tsipras/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El gobierno griego ha dejado a la democracia en un montón de cenizas y ha convertido el Voto No, de rechazo a las medidas de la troika, &lt;strong&gt;en un Si de capitulación y rendición a los dictados de Merkel y Bruselas&lt;/strong&gt;. O ésto es al menos lo que nos quieren hacer creer. Lo cierto es que el voto No, contrario a los recortes y el alza de impuestos ha sido doblegado, y habrá recortes y alzas de impuestos en toda la linea establecida por Bruselas. Este sorpresivo arreglo puede ser para aliviar la dramática situación del pueblo griego que requiere socorro inmediato, y también dejar bien parada a la troika en el sentido de evitar futuras "sublevaciones" de países periféricos. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;El plan, que fue votado anoche por el Parlamento griego y aprobado con 251 votos a favor, 32 en contra y 8 abstenciones, consiste en aplicar grandes recortes; reformar el sistema de pensiones y poner fin a la jubilación anticipada; aumentar la edad de jubilación a 67 años para el año 2022; eliminar las subvenciones a la agricultura; aumentar el impuesto corporativo de 26% a 28% y reducir el gasto militar en 100 millones de euros este año y en 200 millones de euros en 2016, entre otras medidas. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Los apremios por el dinero y la solicitud de crédito del gobierno de Syriza transformaron el No al referéndum en un Sí. &lt;strong&gt;La transición de la democracia a la dictadura financiera es completa&lt;/strong&gt;. No había más remedio: En Grecia escasean los alimentos, los servicios de salud y los bancos están cerrados. Así y todo se estima una fuga de capitales de más de 100 millones de euros diarios porque la especulación nunca se ha detenido. El primer ministro Alexis Tsipras junto al nuevo ministro de Finanzas (reemplazante de Yanis Varoufakis), Euclides Tsakalotos, llamaron a firmar el acuerdo con los acreedores "para evitar una catástrofe humanitaria". &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tsipras no tenía elección, y pasó de héroe a villano en menos de una semana. Para salvar al país aunque sea por unos meses, tuvo que ceder a la troika y aceptar los recortes y el alza de impuestos. Si este nuevo programa de austeridad deja la situación igual o peor que antes, a Tsipras no le quedará más que renunciar por haber actuado como un caballo de Troya y haber burlado la decisión de los griegos del pasado domingo que votaron 61,3 por ciento en rechazo a las políticas de la troika. Esta decisión soberana del pueblo griego fue, al decir de Jean-Claude Juncker "totalmente irrelevante" y fue a dar a la basura. Claro, no es Tsipras el que tiene la sartén por el mango pero confirma que la UE funciona como una dictadura financiera y defenderá siempre los intereses del dinero. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para la troika, es la gente la que debe someterse a la dictadura de la economía y no la economía la que debe estar al servicio de las personas. Es el mundo al revés, de total distorsión. Tsipras había ofrecido menos troika y sale como oveja trasquilada con más troika. Para eso no era necesario hacer el referendum. Grecia se retiró del combate sin siquiera esperar el primer round. Habrá que ver si sale de la asfixia con estas nuevas medidas o se hunde para siempre en el abismo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/tag/grecia-en-situacion-limite"&gt;Grecia en situación límite&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; Imagen | &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/7284791@N05/8752058402/in/photolist-ekoKyG-ekhZCn-ekoA3E-qCPeWQ"&gt;matthew_tsimitak&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/encuesta-por-referendum-griego-jovenes-y-trabajadores-votan-no-empresarios-y-pensionistas-si?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Encuesta por referéndum griego: jóvenes y trabajadores votan No, empresarios y pensionistas Sí &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-enfrenta-la-inminente-reestructuracion-y-las-quitas-a-la-deuda-griega?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Europa enfrenta la inminente reestructuración y las quitas a la deuda griega &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/tsipras-convierte-el-no-en-si-y-se-rinde-a-las-exigencias-de-la-troika?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Tsipras convierte el No en Sí y se rinde a las exigencias de la troika &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/marco-antonio-m?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Marco Antonio Moreno &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194587714/u/49/f/502961/c/32674/s/4806f6d7/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194587714/u/49/f/502961/c/32674/s/4806f6d7/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194587714/u/49/f/502961/c/32674/s/4806f6d7/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194587714/u/49/f/502961/c/32674/s/4806f6d7/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194587714/u/49/f/502961/c/32674/s/4806f6d7/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194587714/u/49/f/502961/c/32674/s/4806f6d7/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194587714/u/49/f/502961/c/32674/s/4806f6d7/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194587714/u/49/f/502961/c/32674/s/4806f6d7/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194587714/u/49/f/502961/c/32674/s/4806f6d7/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/4806f6d7/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/-HLPf4OwlLg" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:57:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/economia/tsipras-convierte-el-no-en-si-y-se-rinde-a-las-exigencias-de-la-troika</guid><dc:creator>Marco Antonio Moreno</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/economia/tsipras-convierte-el-no-en-si-y-se-rinde-a-las-exigencias-de-la-troika</feedburner:origLink></item><item><title>Los movimientos en bolsa en China demuestran la manipulación del Estado</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/1f0px04t00k/la-situacion-de-bolsa-en-china-demuestra-la-manipulacion-del-estado</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Bolsa de Shangai del último 12 meses" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/6c019c/shanghai-stock-market-1-year/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Estos días &lt;strong&gt;hemos visto unas volatilidades muy importantes en las bolsas chinas&lt;/strong&gt;, donde la bolsa de Shangai y de Shenzhen han bajado de forma impresionante, de más del 30% la de Shangai, y hoy hemos visto el reverso, con subidas del 6%, después de las medidas anunciadas por el Banco de China.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las autoridades chinas han entrado en pánico, no sólo los inversores, y se apresuraron a anunciar medidas&lt;/strong&gt;, muchas de ellas con el efecto de aumentar los préstamos para invertir más en bolsa, como las siguientes:&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;una reducción de los niveles de intereses, con más reducciones esperadas &lt;li&gt;la suspensión de las ofertas nuevas de venta de nuevas acciones &lt;li&gt;la reducción de las reservas de los bancos &lt;li&gt;el relajamiento de las reglas de préstamo y toma de colateral &lt;li&gt;animar a las casas de bolsa a comprar acciones, como si pudieran negarse &lt;li&gt;todo respaldado con dinero del Banco Central, el Banco de China&lt;/ul&gt; &lt;p&gt;¿&lt;strong&gt;Este es el sistema financiero libre y 'capitalista' que nos han estado intentando hacer tragar&lt;/strong&gt; durante estos años?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En 2010 y 2011 ya escribí "&lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/hay-de-que-hablar-con-los-lideres-chinos"&gt;Hay de qué hablar con los líderes chinos&lt;/a&gt;" y "&lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-transformacion-interna-de-china-es-mas-espejismo-que-realidad"&gt;La transformación interna de China es más espejismo que realidad&lt;/a&gt;", respectivamente, donde &lt;strong&gt;hablé de la manipulación de la economía por parte del gobierno de China&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuando hace meses &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/por-que-las-empresas-chinas-tienen-tanto-exito"&gt;pregunté por qué&lt;/a&gt; las empresas chinas tienen tanto éxito, la conclusión fue que lo hacen exclusivamente con manipulación en los mercados del Partido Comunista Chino. El Partido Comunista Chino &lt;strong&gt;no se queda atrás en su manipulación del sistema financiero y de las bolsas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Muchos han declarado que &lt;strong&gt;China va a tomar el liderazgo económico y financiero del mundo&lt;/strong&gt; y que, con sus trillones de reservas, que están bajando cada día, podrán comprarnos a todos, reemplazarnos a todos y enseñarnos a todos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Desgraciadamente, puede que sea verdad, ya que el resto del mundo proclama el libre mercado y la no manipulación de los sistemas domésticos y &lt;strong&gt;permiten a China, con su clara manipulación económica y financiera, a diestra y siniestra, que hagan lo que quieran&lt;/strong&gt; con su economía, con sus empresas y con sus bancos. ¡Mal hecho!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vía | &lt;a href="http://www.reuters.com/article/2015/07/10/us-china-markets-idUSKCN0PK09B20150710"&gt;Reuters&lt;/a&gt; (en inglés)&lt;br&gt; En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/que-encendera-la-chispa-de-la-proxima-crisis-financiera"&gt;¿Qué encenderá la chispa de la próxima crisis financiera?&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/el-impacto-global-de-la-desaceleracion-china"&gt;El impacto global de la desaceleración China&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/por-que-las-empresas-chinas-tienen-tanto-exito"&gt;¿Por qué las empresas chinas tienen tanto éxito?&lt;/a&gt;&lt;br&gt; Imagen | Marketwatch&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/que-encendera-la-chispa-de-la-proxima-crisis-financiera?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; ¿Qué encenderá la chispa de la próxima crisis financiera? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/el-impacto-global-de-la-desaceleracion-china?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; El impacto global de la desaceleración China &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/por-que-las-empresas-chinas-tienen-tanto-exito?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; ¿Por qué las empresas chinas tienen tanto éxito? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/la-situacion-de-bolsa-en-china-demuestra-la-manipulacion-del-estado?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Los movimientos en bolsa en China demuestran la manipulación del Estado &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/onesimo-alvarez-moro?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Onésimo Alvarez-Moro &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194578928/u/49/f/502961/c/32674/s/480421f3/sc/3/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194578928/u/49/f/502961/c/32674/s/480421f3/sc/3/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194578928/u/49/f/502961/c/32674/s/480421f3/sc/3/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194578928/u/49/f/502961/c/32674/s/480421f3/sc/3/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194578928/u/49/f/502961/c/32674/s/480421f3/sc/3/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194578928/u/49/f/502961/c/32674/s/480421f3/sc/3/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194578928/u/49/f/502961/c/32674/s/480421f3/sc/3/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194578928/u/49/f/502961/c/32674/s/480421f3/sc/3/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194578928/u/49/f/502961/c/32674/s/480421f3/sc/3/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/480421f3/sc/3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/1f0px04t00k" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:12:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/entorno/la-situacion-de-bolsa-en-china-demuestra-la-manipulacion-del-estado</guid><dc:creator>Onésimo Alvarez-Moro</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/entorno/la-situacion-de-bolsa-en-china-demuestra-la-manipulacion-del-estado</feedburner:origLink></item><item><title>Grecia lanza propuestas, ahora toca a Europa</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/BRM9Ny_XIT0/grecia-lanza-propuestas-ahora-toca-a-europa</link><description>&lt;iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/P84tN0z4jqM" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;p&gt;En un día donde los mercados financieros no dejan de hablar de &lt;strong&gt;la capitulación del gobierno griego con sus últimas propuestas a los acreedores europeos&lt;/strong&gt;, parece que los bancos se olvidan que todos los pasos vistos del gobierno griego han sido parte de las negociaciones y no hemos terminado todavía.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hace años que he pedido en estas páginas &lt;strong&gt;el alargamiento del pago de la deuda de entre 30 y 50 años, con periodos de gracia, donde no se paga nada, durante por lo menos 20 años&lt;/strong&gt;. Es más, he dicho en estas páginas que creía que el gobierno griego aceptaría todas las medidas económicas impuestas por los acreedores europeos, pero con alargamientos de décadas en los pagos. Sigo pensando eso.&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;Por lo que estoy viendo de &lt;strong&gt;las propuestas económicas y de reestructuración del gobierno griego, acompañadas por la petición de 53.500 y millones de euros&lt;/strong&gt; para cubrir las necesitades d 2015 a 2018, parece que Europa ha recibido las propuestas que buscaba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Guy Verhofstadt el político liberal en el Parlamento Europeo lanzó un duro discurso delante del primer ministro griego donde dijo que &lt;strong&gt;Europa necesitaba propuestas del gobierno griego, propuestas claras, rigurosas y duras&lt;/strong&gt;. También dijo que, si el gobierno griego presenta las propuestas pedidas, Europa no se quedará atrás. Incluso dijo que, cuando se llegue a un acuerdo, Europa también consideraría ayudas directas a los griegos más necesitados. A ver si lo vemos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bueno Sr. Verhofstadt, &lt;strong&gt;ya tienes tus propuestas y ahora toca a Europa responder&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lo único, lo único, que necesita Grecia es el alargamiento en décadas de los plazos de pago, con los 53.500 millones de euros venideros como parte de un acuerdo. &lt;strong&gt;Ahí está la resolución del problema griego, a ver si Europa cumple&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vía | &lt;a href="http://www.theguardian.com/world/2015/jul/10/greeces-proposals-to-help-end-talks-deadlock"&gt;Guardian&lt;/a&gt; (en inglés)&lt;br&gt; En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/el-acuerdo-de-londres-de-1953-y-la-amnesia-de-alemania-frente-a-su-deuda-con-grecia"&gt;El acuerdo de Londres de 1953 y la amnesia de Alemania frente a su deuda con Grecia&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-en-estado-de-shock-ciega-y-sorda-ante-el-tsunami-financiero-que-viene"&gt;XXX&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/los-griegos-en-grecia-son-los-que-sufren-las-limitaciones"&gt;Los griegos en Grecia son los que sufren las limitaciones&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/siete-factores-que-se-debe-esperar-de-un-grexit?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Siete factores que se deben esperar de un Grexit &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-el-corralito-ha-llegado-para-quedarse?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Grecia: el corralito ha llegado para quedarse &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/los-griegos-en-grecia-son-los-que-sufren-las-limitaciones?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Los griegos en Grecia son los que sufren las limitaciones &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-lanza-propuestas-ahora-toca-a-europa?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Grecia lanza propuestas, ahora toca a Europa &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/onesimo-alvarez-moro?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Onésimo Alvarez-Moro &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194562669/u/49/f/502961/c/32674/s/4803b493/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194562669/u/49/f/502961/c/32674/s/4803b493/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194562669/u/49/f/502961/c/32674/s/4803b493/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194562669/u/49/f/502961/c/32674/s/4803b493/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194562669/u/49/f/502961/c/32674/s/4803b493/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194562669/u/49/f/502961/c/32674/s/4803b493/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194562669/u/49/f/502961/c/32674/s/4803b493/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194562669/u/49/f/502961/c/32674/s/4803b493/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194562669/u/49/f/502961/c/32674/s/4803b493/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/4803b493/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/BRM9Ny_XIT0" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jul 2015 13:08:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-lanza-propuestas-ahora-toca-a-europa</guid><dc:creator>Onésimo Alvarez-Moro</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-lanza-propuestas-ahora-toca-a-europa</feedburner:origLink></item><item><title>El acuerdo de Londres de 1953 y la amnesia de Alemania frente a su deuda con Grecia</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/RCkoxegaKRM/el-acuerdo-de-londres-de-1953-y-la-amnesia-de-alemania-frente-a-su-deuda-con-grecia</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Acuerdo De Londres 1953" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/5ab4ce/acuerdo-de-londres-1953/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El 27 de febrero de 1953 se firmó el "Acuerdo de Londres" que permitió a Alemania &lt;strong&gt;recortar más de la mitad de su deuda correspondiente a las "reparaciones de guerra"&lt;/strong&gt;, intereses y otros préstamos concedidos en la primera mitad del siglo XX. Este alivio de la deuda que negociaron durante un par de años los vencedores con los derrotados permitió a Konrad Adenauer y Hermann Josef Abs, poner en marcha su "milagro económico". Alemania tenía importantes deudas pendientes según el Tratado de Versalles de 1919 por las reparaciones de guerra de la primera guerra mundial y debía también importantes préstamos contraídos durante la República de Weimar, sin contar los intereses por suspender los pagos en 1933. La ayuda de los aliados con el recorte de más del 50 por ciento de su deuda, permitió reconstruir el país devastado tras la segunda guerra mundial, e impulsar el crecimiento. En 1951 la deuda de Alemania superaba en más de 200 por ciento el Pib del país y ésto ejercía una gran presión a la economía y la recuperación. Por eso que el trabajo de Hermann Josef Abs destinado a reducir la deuda es recordado como un esfuerzo conjunto de solidaridad mundial en todo el mundo. En todo el mundo, menos en Alemania, donde al parecer sus gobernantes padecen de una amnesia perenne que les ha borrado la memoria.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;!--more--&gt; A raíz de la partición del país en dos repúblicas al final de la segunda guerra mundial, los negociadores alemanes se enfrentan a un crucial dilema: la RFA ¿debería estar de acuerdo con asumir plenamente el legado de deudas anteriores al Tercer Reich? ¿O podría evadir esta responsabilidad dado que parte de su territorio, la RDA, estaba ocupado por las tropas soviéticas? Adenauer optó por la primera opción en un gran gesto político de soberanía y además por dar credibilidad a Alemania como deudor internacional. Alemania necesitaba tener acceso al crédito para que las empresas alemanas pudieran financierse en el extranjero. &lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Negociando la deuda&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Cuando en 1951 comienzan las negociaciones, había reticencia en muchos países como el Reino Unido y Francia, dado que las deudas anteriores a la guerra, Alemania había dejado de pagarlas en 1933 y nunca más se acordó de hacerlo. El juego estaba lejos de ser ganado y el comportamiento de Alemania ponía las cosas cuesta arriba. Alemania había sido estrangulada por el peso de la obligación de los pagos sentenciados en 1919 y su balance año a año era fuertemente deficitario. Este hecho había sido advertido por el economista John Maynard Keynes quien, indignado, se retiró de la delegación negociadora y escribió su libro &lt;em&gt;Las consecuencias económicas de la paz&lt;/em&gt;, recientemente recordado por Amartya Sen en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/amartya-sen-las-consecuencias-economicas-de-la-austeridad"&gt;Las consecuencias económicas de la austeridad&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuando Alemania, en la República de Weimar, dejó de pagar la deuda en 1923 por sus balances deficitarios, un habil banquero de Estados Unidos, Charles Dawes, desarrolló un primar plan de reprogramación de la deuda. Los pagos anuales se recortaron y la propia deuda fue reestructurada con préstamos internacionales a una tasa del 7 por ciento y a un plazo de treinta y cinco años. Su valor total alcanzó los 800 millones de viejos deutschemarks. Durante un tiempo, la economía alemana se recuperó y pudo pagar una parte de sus deudas. Gracias a esta reestructuración de deuda, Alemania alcanzó a tener incluso saldos positivos en su balance entre 1926 y 1929. Sin embargo, el crash financiero de 1929, hundió nuevamente a Alemania. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;En 1930, otro estadounidense, Owen Young, desarrolló un segundo plan de reprogramación de la deuda alemana. Los nuevos préstamos, por un monto de 1.200 millones de deutschemarks, se emitieron a una tasa del 5,5 por ciento anual y se repartieron en un período aún más largo de tiempo. Sin embargo, las condiciones económicas producto de la gran depresión en curso en esos años, empeoraron radicalmente la economía alemana. Alemania no pudo pagar y en 1931 el presidente de Estados Unidos Herbert Hoover suspendió el pago de las reparaciones de guerra por un año. En 1932 los aliados renunciaron a todo tipo de indemnización en la conferencia de Lausana, y esto generó el primer incumplimiento de pago oficial del Reich. La llegada de Adolf Hitler al poder nuevamente retrasó los pagos, y tras el estallido de la guerra Alemania se olvidó por completo de sus compromisos financieros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Las deudas anteriores a la guerra se estimaron al inicio en 14.000 millones de deutschemarks. Las deuda de la posguerra ascendió a 16 mil millones de deutschemarks, totalizando 30 mil millones de marcos alemanes. A lo largo de las negociaciones ambas deudas se redujeron a menos de 14.000 millones de marcos, significando un descuento de más del 55 por ciento. Este saldo fue acordado en cuotas anuales de 340 millones de dólares por las deudas anteriores a la guerra y 200 millones de dólares anuales por las deudas de posguerra. Con el desarrollo económico que tuvo Alemania Occidental en la década de 1950, estas cantidades se pudieron pagar fácilmente. El importe anual de la primera cuota que pagó Alemania en 1953 fue de aproximadamente el 4% de sus exportaciones totales. Los últimos pagos correspondientes a los préstamos Dawes fueron reembolsados totalmente en 1969, los de Young en 1980, y la Alemania reunificada &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/despues-de-92-anos-alemania-termina-de-pagar-la-guerra"&gt;terminó de cancelar las reparaciones de guerra el año 2010&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt; &lt;h2&gt;El olvido de la deuda con Grecia&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Sin embargo, por un error histórico crucial, los acuerdos de 1953 olvidaron un pago de 7.000 millones de dólares que se le ordenó pagar a Alemania a Grecia en concepto de indemnización por la ocupación del país heleno desde 1941 hasta 1944. La reunificación de la RFA y la RDA bajo el Tratado de Moscú, impidió a Grecia obtener la reparación de guerra, en un polémico acuerdo que ha sido contraargumentado desde entonces. El año 2011 el historiador económico Albrecht Ritschl, profesor de la London School of Economics, señaló que &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/historiador-llama-a-alemania-a-no-olvidar-que-tiene-una-gran-deuda-con-grecia"&gt;Alemania está olvidando parte de su historia&lt;/a&gt; y lo que la llevó a ser lo que hoy es.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El año 2012 y a raíz del estallido de la crisis griega, el diputado Daniel Cohn-Bendit presentó una interpelación al Parlamento Europeo señalando que la deuda de Alemania a Grecia hoy tendría un valor de más de 80 mil millones de euros, incluidos los intereses que se añaden a la misma. Esta suma permitiría a Grecia pagar parte importante de la deuda que el país tiene con la Unión Europea. La Unión Europea no ha hecho nada por exigir este pago que podría aliviar la traumática situación del país heleno, y Alemania tampoco tiene interés de recordarlo. Recuperar la memoria podría dar un vuelco importante a la crisis que hoy sufre Europa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/despues-de-92-anos-alemania-termina-de-pagar-la-guerra"&gt;Después de 92 años, Alemania termina de pagar la guerra&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/historiador-llama-a-alemania-a-no-olvidar-que-tiene-una-gran-deuda-con-grecia"&gt;Historiador llama a Alemania a no olvidar que tiene una gran deuda con Grecia&lt;/a&gt;,&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/por-que-a-grecia-no-se-le-permite-una-segunda-moneda-para-salir-de-la-crisis?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; ¿Por qué a Grecia no se le permite una segunda moneda para salir de la crisis? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/grecia-exige-a-alemania-reparaciones-de-la-guerra-nazi?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Grecia exige a Alemania reparaciones de la guerra nazi &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/grecia-juega-su-carta-y-comienza-la-nueva-pesadilla-del-euro-que-puede-partir-a-europa-en-dos?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Grecia juega su carta y comienza la nueva pesadilla del euro que puede partir a Europa en dos &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/el-acuerdo-de-londres-de-1953-y-la-amnesia-de-alemania-frente-a-su-deuda-con-grecia?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; El acuerdo de Londres de 1953 y la amnesia de Alemania frente a su deuda con Grecia &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/marco-antonio-m?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Marco Antonio Moreno &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194499078/u/49/f/502961/c/32674/s/47fc5795/sc/3/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194499078/u/49/f/502961/c/32674/s/47fc5795/sc/3/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194499078/u/49/f/502961/c/32674/s/47fc5795/sc/3/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194499078/u/49/f/502961/c/32674/s/47fc5795/sc/3/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194499078/u/49/f/502961/c/32674/s/47fc5795/sc/3/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194499078/u/49/f/502961/c/32674/s/47fc5795/sc/3/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194499078/u/49/f/502961/c/32674/s/47fc5795/sc/3/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194499078/u/49/f/502961/c/32674/s/47fc5795/sc/3/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194499078/u/49/f/502961/c/32674/s/47fc5795/sc/3/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47fc5795/sc/3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/RCkoxegaKRM" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jul 2015 16:59:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/economia/el-acuerdo-de-londres-de-1953-y-la-amnesia-de-alemania-frente-a-su-deuda-con-grecia</guid><dc:creator>Marco Antonio Moreno</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/economia/el-acuerdo-de-londres-de-1953-y-la-amnesia-de-alemania-frente-a-su-deuda-con-grecia</feedburner:origLink></item><item><title>Ideas de Trading: Operar el mercado adecuado</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/kLwJKwDPtw8/ideas-de-trading-operar-el-mercado-adecuado</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Trading" src="http://img.elblogsalmon.com/2015/01/650_1000_trading.jpg" class="centro_sinmarco" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Aunque en un primer momento te parezca que es posible, lo más normal será que &lt;strong&gt;no puedas operar cualquier mercado&lt;/strong&gt; si partes con un capital inicial limitado, como sucede habitualmente en la mayoría de casos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Es especialmente crítico escoger un mercado que sea adecuado a esa cantidad inicial con la que se cuenta, pues de lo contrario, las posibilidades de llevarse un buen revés en la cuenta son elevadas.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Arriesgar demasiado no es un buen comienzo&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Puede parecer muy obvio, pero os aseguro que no es algo que muchos traders se detengan a valorar en sus inicios. Es habitual que si uno ha recibido la formación en base a la operativa sobre, por ejemplo, el futuro del mini-SP, algo que se puso muy de moda hace unos años, se ponga a operar ese mercado cuando decida dar el salto al real.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Y en el fondo, tiene su lógica, pues es un mercado en el que se han dedicado muchas horas, y eso conlleva un conocimiento del comportamiento del mismo que no se tendrá respecto a otros mercados. Pero no debe olvidarse la famosa &lt;strong&gt;regla del 1%&lt;/strong&gt; (ese es el riesgo máximo que uno debe asumir sobre su cuenta en cada operación).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lo que vengo a decir es que si el mini-SP tiene un valor del tick (movimiento mínimo del precio) de 12,50$, eso implica que, considerando que nadie que esté empezando en el trading puede plantearse operar con stops inferiores a 10 ticks en intradía, &lt;strong&gt;el riesgo mínimo que se va a asumir en cada operación será de 125$&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Y como ya habrás hecho rápidamente el cálculo, para arriesgar sólo el 1% de tu cuenta, necesitarás que la misma sea por lo menos de 12.500$ para plantearte operar el mini-SP en condiciones razonables. Os puedo asegurar que un porcentaje elevado de traders salen de su formación y se ponen a operar ese mercado con cuentas a veces incluso inferiores a los 5.000$.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="Estrestrading" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/576aaf/estrestrading/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;¿Eso no se puede hacer? Claro que se puede hacer, pero para nada es recomendable, y mucho menos en la etapa inicial de un trader. El riesgo que se va a tener que asumir por operación va a ser elevado (en el supuesto de disponer de 5.000$, el riesgo por operación es del 2,5%). Eso implica que &lt;strong&gt;40 operaciones negativas funden por completo tu cuenta&lt;/strong&gt;. Esa cifra no es aceptable para un “novato”, y las posibilidades de salir escarmentado del trading a la primera de cambio son demasiado altas para siquiera planteárselo.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;¿Cómo elijo el mercado a operar?&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;El mercado que te dispongas a operar debe cumplir dos requisitos. El primero de ellos es la condición necesaria que te acabo de explicar: &lt;strong&gt;debes ser capaz de soportar con holgura las pérdidas en base a tu cuenta inicial&lt;/strong&gt;. Divide tu cuenta entre 1000 y tendrás el valor máximo del tick que puedes asumir en un mercado de futuros. En el ejemplo anterior, si tu cuenta es de 5.000$, debes encontrar un mercado de 5$ el tick, como el mini-Dow o el mini-Nasdaq, por ejemplo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El segundo requisito señala precisamente a las posibilidades reales de obtener rentabilidades interesantes: &lt;strong&gt;el mercado escogido debe ser volátil y ofrecer oportunidades de trading frecuentes&lt;/strong&gt;. Si un mercado es operable porque encaja en tu cuenta, pero sin embargo ofrece movimientos cortos y poco claros, no te va a interesar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este segundo requisito requerirá dedicarle cierto tiempo a estudiar sus movimientos y las oportunidades que ofrece a la hora de encajar tu sistema de trading en diferentes escalas temporales o de ticks del nuevo mercado. Pero es un ejercicio que puede determinar tu éxito o fracaso en el trading.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-el-trading-de-antes-de-la-operativa?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Ideas de Trading: El trading de antes de la operativa &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-el-trading-de-despues-de-la-operativa?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Ideas de Trading: El trading de después de la operativa &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-donde-entrar-en-una-operacion?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Ideas de Trading: ¿Dónde entrar en una operación? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-operar-el-mercado-adecuado?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Ideas de Trading: Operar el mercado adecuado &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/sergio-marcus?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Sergio Marcús &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194470705/u/49/f/502961/c/32674/s/47f87163/sc/26/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194470705/u/49/f/502961/c/32674/s/47f87163/sc/26/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194470705/u/49/f/502961/c/32674/s/47f87163/sc/26/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194470705/u/49/f/502961/c/32674/s/47f87163/sc/26/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194470705/u/49/f/502961/c/32674/s/47f87163/sc/26/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194470705/u/49/f/502961/c/32674/s/47f87163/sc/26/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194470705/u/49/f/502961/c/32674/s/47f87163/sc/26/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194470705/u/49/f/502961/c/32674/s/47f87163/sc/26/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194470705/u/49/f/502961/c/32674/s/47f87163/sc/26/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47f87163/sc/26/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/kLwJKwDPtw8" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jul 2015 08:00:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-operar-el-mercado-adecuado</guid><dc:creator>Sergio Marcús</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-operar-el-mercado-adecuado</feedburner:origLink></item><item><title>Europa en estado de shock, ciega y sorda ante el tsunami financiero que viene</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/U5cDPbJBKyE/europa-en-estado-de-shock-ciega-y-sorda-ante-el-tsunami-financiero-que-viene</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Exposure To Greek Banks 0" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/a97167/exposure-to-greek-banks_0/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuando la crisis mundial estalló en septiembre de 2008, la exposición de los bancos privados en Grecia llegaba a los 270 mil millones de euros. Los planes de "rescate" al sistema financiero organizados por la UE, el FMI y el BCE, redujeron la deuda a 50 mil millones de euros. Cuatro años más tarde, en 2012, cuando se decretó &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/grecia-protagoniza-la-mayor-quiebra-de-la-historia-para-un-pais-desarrollado"&gt;la quiebra de Grecia&lt;/a&gt;, el 80 por ciento de la deuda pública helena se debía a la banca europea y el 20 por ciento a sus instituciones. En los últimos tres años esa relación se ha invertido y hoy el 80 por ciento de la deuda se debe a las instituciones financieras como el Fondo Monetario Internacional y el Banco Central Europeo. &lt;strong&gt;El costo de transferir una crisis financiera iniciada en la banca privada hacia el gobierno significó la quiebra de Grecia hace cinco años&lt;/strong&gt;. Pero nadie quiso reconocerlo en su momento.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;!--more--&gt; De los 230 mil millones de euros del "rescate griego", apenas el 11 por ciento fue a parar al gobierno griego. Más de 200 mil millones de euros se emplearon en pagar las deudas de la banca europea, principalmente alemana y francesa, en una operación que ha significado el empobrecimiento de millones de griegos. Como en todos los "rescates" no hubo ninguna inyección de dinero real a la economía. Las instituciones financieras sólo se encargaron de rellenar los espacios vacíos de ese dinero que la banca había creado y que había perdido. El resultado para Grecia ha sido desastroso. El Producto Interno Bruto se ha reducido en más de 25 por ciento en los últimos cinco años, el desempleo se disparó en más de un millón de personas, mientras el consumo se hundió en un 28 por ciento. Sin embargo, las demandas de la UE por la devolución del "dinero de los rescates" se mantiene como una pelea de sordos.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Ciegos y sordos&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;En los últimos cinco meses, desde su elección el 26 de enero, el gobierno de Syriza ha dicho que no puede pagar ese dinero. Cada entrega de nuevo dinero fresco ha ido a parar a la banca privada. Sin embargo la troika sigue pidiendo más austeridad y recortes a Grecia para que pueda pagar. Como la economía griega no crece y, al revés, se hunde ¿de dónde se espera que Grecia saque el dinero? Si Grecia debe pagar el 4 o 5 por ciento del PIB sólo en intereses y la economía helena se mantiene estancada, ¿tiene posibilidades de pagar su deuda? Es la troika la que ha hundido a Grecia. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;El ex ministro de finanzas Yanis Varoufakis se cansó de decir a los líderes de la troika algo que se sabe desde hace cinco años: &lt;strong&gt;la situación griega es insostenible&lt;/strong&gt;. Así y todo, siguen pidiendo más recortes a Grecia y más programas de austeridad, como las rebajas de las pensiones, el aumento del iva a los alimentos y una escalada de privatizaciones a precios de liquidación. El informe del FMI que se mantuvo en secreto y se filtró la semana pasada, &lt;strong&gt;dice exactamente lo mismo que Varoufakis: Grecia está en una situación insostenible y no puede pagar&lt;/strong&gt;. Como el país está al borde de una crisis humanitaria (escasean alimentos, servicios básicos y salud), Alexis Tsipras se negó a realizar ajustes que iban en contra de su programa de gobierno y convocó a un referéndum para que el pueblo decidiera si aceptaba las políticas de la troika o exigía a Europa medidas de alivio. El triunfo 61-39 debería haber sido una lección a los jerarcas de la UE, pero éstos han optado por mantenerse en la total indiferencia, como si estuvieran en estado de shock, perplejos ante su propia incompetencia. Y es que la UE, que creó numerosos manuales y reglas para regular y establecer todas las acciones, no tiene ni una nota a pie de página en el caso de un crash financiero. Es decir que el crash puede venir, y &lt;strong&gt;la moneda única puede derrumbarse como un castillo de naipes, y nadie en la UE será capaz de hacer nada&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La crisis iniciada el año 2008 fue rápidamente enmascarada, pero no terminada, con abundantes inyecciones de liquidez al sistema financiero, responsable de la crisis. Ahora que la liquidez del sistema financiero se ha secado y las instituciones financieras también están en sequía no hay de donde sacar dinero para "rescatar" a los países. El estado de shock y perplejidad para los que Europa demuestra no tener ningún tipo de respuesta está condenando a toda la economía. Los planes de rescate fracasaron tal como fracasaron las inyecciones de liquidez a la banca o los programas de "alivio cuantitativo". El tsunami financiero está en camino y los líderes europeos muy bien gracias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/tag/grecia-en-situacion-limite"&gt;Grecia en situación límite&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/washington-aumenta-la-presion-para-que-alemania-recorte-la-deuda-griega?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Washington aumenta la presión para que Alemania recorte la deuda griega &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/tsipras-convoca-a-referendum-y-grecia-se-acerca-al-default?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Tsipras convoca a referéndum y Grecia se acerca al default &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-en-estado-de-shock-ciega-y-sorda-ante-el-tsunami-financiero-que-viene?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Europa en estado de shock, ciega y sorda ante el tsunami financiero que viene &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/marco-antonio-m?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Marco Antonio Moreno &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194402193/u/49/f/502961/c/32674/s/47ed919d/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194402193/u/49/f/502961/c/32674/s/47ed919d/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194402193/u/49/f/502961/c/32674/s/47ed919d/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194402193/u/49/f/502961/c/32674/s/47ed919d/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194402193/u/49/f/502961/c/32674/s/47ed919d/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194402193/u/49/f/502961/c/32674/s/47ed919d/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194402193/u/49/f/502961/c/32674/s/47ed919d/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194402193/u/49/f/502961/c/32674/s/47ed919d/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194402193/u/49/f/502961/c/32674/s/47ed919d/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47ed919d/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/U5cDPbJBKyE" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:13:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-en-estado-de-shock-ciega-y-sorda-ante-el-tsunami-financiero-que-viene</guid><dc:creator>Marco Antonio Moreno</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-en-estado-de-shock-ciega-y-sorda-ante-el-tsunami-financiero-que-viene</feedburner:origLink></item><item><title>Los griegos en Grecia son los que sufren las limitaciones</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/0UEFMrTqy8I/los-griegos-en-grecia-son-los-que-sufren-las-limitaciones</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="650 1200" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/9d8aa4/650_1200/650_1200.png" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Con la falta de apertura de los bancos griegos hoy, como tengo entendido había prometido el primer ministro griego, Alexis Tsipras, en el referendum del domingo, &lt;strong&gt;voten como voten, los griegos siguen sin tener acceso a su dinero libremente&lt;/strong&gt;. Otra cosa es quién está sufriendo con las limitaciones de sacar dinero de sus cuentas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuando el gobierno anunció las limitaciones de cuántos euros se podían sacar cada día, decidieron que los griegos sólo podrían sacar €60 euros de sus cuentas cada día. &lt;strong&gt;Esta limitación no se aplicaba a varios grupos ya que muchos no sufren limitaciones&lt;/strong&gt;, parece que incluyendo los siguientes:&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;los extranjeros sacando dinero de los cajeros o bancos griegos &lt;li&gt;los griegos sacando dinero con tarjetas de sus cuentas extranjeras &lt;li&gt;los griegos sacando dinero con su tarjeta griega pero en cajeros o bancos fuera de Grecia&lt;/ul&gt; &lt;p&gt;El pobre griego en Grecia que no tiene cuenta en banco extranjero o que no está fuera de su país es el que ha estado sufriendo las limitaciones, llevándonos a la conclusión de que &lt;strong&gt;son los pobres y los más necesitados, una vez más, los que más sufren&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No sorprende que &lt;strong&gt;los griegos han estado preparándose&lt;/strong&gt;, como ya he hablado &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/la-fuga-de-capitales-de-grecia-y-los-retiros-de-depositos-se-han-visto-desde-hace-tiempo"&gt;en estas páginas&lt;/a&gt;, y esta situación no es tan complicado como parece para el griego normal, ya que &lt;strong&gt;los griegos han estado preparando sus situaciones desde hace tiempo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Más de 50.000 millones de euros sacados en los últimos meses demuestra que los griegos no son tontos y que no se fían o de su gobierno, o de los acreedores europeos, o de los dos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vía | &lt;a href="http://www.europapress.es/economia/noticia-casajoana-griegos-residentes-espana-pueden-sacar-dinero-quieran-tarjeta-griega-bancos-espanoles-20150703130021.html"&gt;EuropaPress&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/siete-factores-que-se-debe-esperar-de-un-grexit?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Siete factores que se deben esperar de un Grexit &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-lanza-propuestas-ahora-toca-a-europa?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Grecia lanza propuestas, ahora toca a Europa &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-el-corralito-ha-llegado-para-quedarse?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Grecia: el corralito ha llegado para quedarse &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/los-griegos-en-grecia-son-los-que-sufren-las-limitaciones?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Los griegos en Grecia son los que sufren las limitaciones &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/onesimo-alvarez-moro?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Onésimo Alvarez-Moro &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194364935/u/49/f/502961/c/32674/s/47e839f8/sc/3/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194364935/u/49/f/502961/c/32674/s/47e839f8/sc/3/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194364935/u/49/f/502961/c/32674/s/47e839f8/sc/3/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194364935/u/49/f/502961/c/32674/s/47e839f8/sc/3/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194364935/u/49/f/502961/c/32674/s/47e839f8/sc/3/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194364935/u/49/f/502961/c/32674/s/47e839f8/sc/3/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194364935/u/49/f/502961/c/32674/s/47e839f8/sc/3/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194364935/u/49/f/502961/c/32674/s/47e839f8/sc/3/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194364935/u/49/f/502961/c/32674/s/47e839f8/sc/3/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47e839f8/sc/3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/0UEFMrTqy8I" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jul 2015 11:24:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/entorno/los-griegos-en-grecia-son-los-que-sufren-las-limitaciones</guid><dc:creator>Onésimo Alvarez-Moro</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/entorno/los-griegos-en-grecia-son-los-que-sufren-las-limitaciones</feedburner:origLink></item><item><title>El BCE aprieta pero sigue sin ahogar a Grecia</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/cPYNt4DpshQ/el-bce-aprieta-pero-sigue-sin-ahogar-a-grecia</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="3737705755_5c08bfd662_o.jpg" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/158a64/3737705755_5c08bfd662_o/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ayer el BCE tomó una decisión algo más dura con Grecia de lo esperada. Todo el mundo coincidía en que no haría nada, &lt;strong&gt;mantendría el límite de los fondos de emergencia (ELA)&lt;/strong&gt; para la banca griega esperando movimientos políticos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sin embargo &lt;strong&gt;el BCE ha apretado un poco más la tuerca&lt;/strong&gt;. Mantiene el ELA pero eleva las necesidades de garantías para dichos fondos. Si antes el colateral que tenía que aportar la banca griega para recibir fondos del BCE tenía un descuento del 50% respecto al valor nominal ahora tiene un 60%.&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;¿Qué quiere decir esto? Que el BCE valora los activos de los bancos griegos cada vez menos y por tanto les exige mayores garantías. Sin embargo &lt;strong&gt;detrás de esta decisión hay política&lt;/strong&gt;. El 60% de descuento es el límite de la banca griega. Si les piden más descuento no habrá colateral suficiente para pedir fondos de emergencia al BCE y se acabó, la banca griega pasa a ser insolvente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La única forma de dejar de ser insolvente es tirar de los depósitos de los ciudadanos, es decir, confiscar dinero. Eso o salirse del Euro e introducir una nueva moneda que deje al banco central griego margen de maniobra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El mensaje del BCE es claro. &lt;strong&gt;Hoy Tsipras tiene que mandar una propuesta de nuevo a la UE&lt;/strong&gt;. Y esta propuesta tiene que ser realista, de lo contrario el BCE apretará más y se acabó la partida. ¿Quién pestañeará primero? &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Imagen | &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/37549777@N00"&gt;Eric Borda&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/encuesta-por-referendum-griego-jovenes-y-trabajadores-votan-no-empresarios-y-pensionistas-si?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Encuesta por referéndum griego: jóvenes y trabajadores votan No, empresarios y pensionistas Sí &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/ahora-el-fmi-ahora-habla-de-descontar-la-deuda-griega?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; El FMI ahora habla de descontar la deuda griega &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-gran-referendum-griego?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; El gran referéndum griego &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-bce-aprieta-pero-sigue-sin-ahogar-a-grecia?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; El BCE aprieta pero sigue sin ahogar a Grecia &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/alejandro-nieto-gonzalez?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Alejandro Nieto González &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194347387/u/49/f/502961/c/32674/s/47e5520c/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194347387/u/49/f/502961/c/32674/s/47e5520c/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194347387/u/49/f/502961/c/32674/s/47e5520c/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194347387/u/49/f/502961/c/32674/s/47e5520c/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194347387/u/49/f/502961/c/32674/s/47e5520c/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194347387/u/49/f/502961/c/32674/s/47e5520c/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194347387/u/49/f/502961/c/32674/s/47e5520c/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194347387/u/49/f/502961/c/32674/s/47e5520c/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194347387/u/49/f/502961/c/32674/s/47e5520c/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47e5520c/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/cPYNt4DpshQ" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jul 2015 05:12:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-bce-aprieta-pero-sigue-sin-ahogar-a-grecia</guid><dc:creator>Alejandro Nieto González</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-bce-aprieta-pero-sigue-sin-ahogar-a-grecia</feedburner:origLink></item><item><title>Grecia juega su carta y comienza la nueva pesadilla del euro que puede partir a Europa en dos</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/9MH15Ts9ofM/grecia-juega-su-carta-y-comienza-la-nueva-pesadilla-del-euro-que-puede-partir-a-europa-en-dos</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Grandes Caidas Pib X Crisis" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/c17235/grandes-caidas-pib-x-crisis/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Después de cinco años de advertir que &lt;strong&gt;los planes de austeridad serían un rotundo fracaso para Europa&lt;/strong&gt;, la elección de ayer en Grecia lo ha dejado en claro a todo el planeta. Los planes de la troika han fracasado en toda la linea y lo de Grecia es solo una muestra. El país ha sufrido una &lt;strong&gt;caída del PIB del 25 por ciento, un aumento del desempleo al 27 por ciento y una caída en los ingresos reales del 50 por ciento&lt;/strong&gt;. Grecia es el país que ha sufrido el mayor deterioro desde el estallido de la crisis financiera en 2008 y en gran parte por los errores y mentiras de la troika, que a lo largo de toda la crisis ha actuado con arrogancia y despotismo sublimes como si no tuviera nada que ver con la gesta de los problemas. Si Yanis Varoufakis anunció su renuncia si ganaba el sí, lo lógico sería que de la troika renunciaran en masa: Merkel por negar la sal y el agua a Grecia, Lagardé por ocultar información relevante sobre la situación griega, Schultz por amenazar con bravuconadas y expulsar a Varoufakis de una reunión con el eurogrupo, Schauble por apostar a la caída de Grecia para así "crear una Europa más sólida" y sin el lastre de los débiles, etc. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;!--more--&gt; Lo que deben entender los paises de la periferia como España, Italia, Portugal e Irlanda, es que también están &lt;strong&gt;en la lista de "débiles" a los que Schauble puede suspender en cualquier momento&lt;/strong&gt;. Para comprender este tema sugiero remitirse al documental alemán sobre el &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/documental-aleman-muestra-que-el-euro-fue-desde-el-principio-un-gran-fraude"&gt;fracaso del euro&lt;/a&gt;, que muestra cómo la moneda única fue desde el principio un nudo de fraudes y mentiras. En esta historia, como en las novelas de Agatha Christie, todos tenían intereses para mentir y hacer fraudes con tal de entrar al exclusivo club del euro. El euro fue siempre visto como un club para hacer grandes negocios y mientras los negocios anduvieron bien, es decir, mientras los flujos de dinero del emprendedor norte europeo corrían hacia "los holgazanes del sur", todo era perfecto. La economía funcionaba bien.por esa sensación de riqueza en la que el norte producía y el sur gastaba y consumía, Como dice Schauble: &lt;strong&gt;"lo tuvieron todo, y en exceso... Ahora, ¿de qué se quejan"&lt;/strong&gt;. Con ese mecanismo los bancos prestaban y creaban dinero de la nada multiplicando sus balances y generando burbujas inmobiliarias a 30 y 40 años plazo... olvidándose que en algún momento había que pagar. Y en este punto volvemos siempre al eterno debate de quien es más culpable: si el que presta, o el que se endeuda. Pero aquí se demostró que la banca había prestado dinero en forma desmedida a los ninjas, aquellos que no tenían empleo ni trabajo ni dinero, por el solo afán de &lt;strong&gt;"crear más dinero de la nada"&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este auténtico esquema ponzi de la creación de dinero de la nada funciona solo cuando la economía crece, cuando entran nuevos y pujantes actores al juego, y cuando no existe ningún tipo de límites. Esta estructura ponzi de "crecimiento ilimitado" fue fortalecida por la teoría económica monetarista que afirmó haber "dominado el ciclo económico", reafirmándose en el hecho de que a lo largo de 80 años no se habían producido grandes crisis financieras. Sin embargo, la desconexión que existe entre el sistema financiero y la economía real demostró que hay muchas zonas ocultas en la teoría económica para la que no existen recetas fáciles. El sistema es mucho más frágil de lo que parece y no podemos comparar crisis que ocurren en la periferia del sistema con crisis que ocurren en el núcleo de éste. Las crisis de México, Rusia o Brasil, incluso la asiática de 1997, son crisis periféricas. &lt;strong&gt;La crisis de 2008 fue en el núcleo capitalista de Europa y Estados Unidos&lt;/strong&gt;. Había que tomársela más en serio, y no como el "evento transitorio" que muchos creyeron. A nivel de núcleo, la caída de una pequeña ficha puede generar el desplome de todo el sistema. &lt;strong&gt;Es lo que ocurrió con la caída de Lehman Brothers&lt;/strong&gt;, un banco de segunda línea que arrastró a todo el sistema financiero. Es lo que puede ocurrir con el euro si la UE no aplica medidas de urgencia para la liquidez griega, que debe ser inmediata, dado que se postergó el problema más allá de lo posible.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;El contagio puede partir a Europa en dos&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;La realidad griega es algo que se ha desconocido en forma sistemática. Llevan cinco años en reuniones periódicas y aún no resuelven el problema esperando qué, ¿un milagro? Ya en 2010 Dominique Strauss-Kahn sabía que la deuda griega era impagable y aplicó medidas de parche pensado que la crisis sería temporal. Por eso se rescató a la banca para aliviar la presión de los bancos alemanes y franceses, que eran los más comprometidos con Grecia en la generación de préstamos para consumo. Este alivio a la banca disparó la deuda helena del 99 al 140 por ciento del PIB, y en su momento, nadie vio problema en ello. Así como nadie vio problemas en el torrente de préstamos que invadía a la periferia europea. Todo ese "progreso" y "modernidad" hacía ver -y creer- que el euro funcionaba. Los griegos fueron beneficiados con esos flujos de dinero dado que estaban acostumbrados a tasas de 9 y 10 por ciento y con la moneda única tuvieron acceso a créditos al 2 por ciento. ¿Qué esperaban los señores de la UE? Eso mismo ocurrió en España, Italia, Portugal e Irlanda. De ahí que surgiera el acrónimo PIIGS, para separar a los derrochadores países de la periferia. Ahora estos mismos países pueden sufrir el &lt;strong&gt;contagio de la crisis griega que puede partir a Europa en dos&lt;/strong&gt;,&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La realidad griega volvió a quedar al descubierto con un informe del FMI que fue ocultado por Christine Lagardé en una acción de la que en algún momento deberá responder. ¿Por qué lo hizo? Porque el FMI ha fallado en todos los pronósticos de crecimiento y desempleo de Europa en general y de Grecia en particular. La siguiente proyección fue elaborada por el FMI en 2010 y pronosticaba un crecimiento de 2.1 por ciento para el 2014 y un desempleo de 14,6 por ciento. Nadie castiga a la dirección del FMI por dar pronósticos tan errados que hacen tanto daño a los países. Y la señora Lagardé gana más de 550 mil euros al año. La prensa y los medios prefieren guardar silencio, y no se sabe si es por desconocimiento, o por tener intereses creados.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="Eu2010projections" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/69b41a/eu2010projections/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La semana pasada se filtró el informe que Christine Lagardé ocultó y que da cuenta de que Grecia necesita 60 mil millones de euros en tres años y un período de gracia de 20 años, y recortes del 50 por ciento en su deuda para que el país pueda avanzar en forma ordenada. Resulta absurdo exigir a Grecia pagos de intereses por los préstamos del 5 por ciento del PIB cuando el país está creciendo al cero por ciento o en zona negativa. Eso es poner la soga al cuello y no demostrar ningún interés por buscar vías de salida. Por eso &lt;strong&gt;Grecia votó NO&lt;/strong&gt; y manifestó su rechazo a las política de la troika, a los planes de austeridad y de recortes presupuestarios que han hundido el PIB casi un 30 por ciento y han creado más de un millón de desempleados. Si la troika no entiende el mensaje que transmitió Grecia ayer a todo el mundo, vendrán días muy difíciles no solo para Grecia sino que para toda Europa. Con la salvedad que Grecia podrá salir muy pronto de los problemas, y en su empuje liberar de la prisión del euro a otros países. La Alemania de Merkel, Schauble, Schultz y Gabriel puede quedarse muy sola. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/tag/grecia-en-situacion-limite"&gt;Grecia en situación límite&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-enfrenta-la-inminente-reestructuracion-y-las-quitas-a-la-deuda-griega?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Europa enfrenta la inminente reestructuración y las quitas a la deuda griega &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/por-que-a-grecia-no-se-le-permite-una-segunda-moneda-para-salir-de-la-crisis?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; ¿Por qué a Grecia no se le permite una segunda moneda para salir de la crisis? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/grecia-juega-su-carta-y-comienza-la-nueva-pesadilla-del-euro-que-puede-partir-a-europa-en-dos?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Grecia juega su carta y comienza la nueva pesadilla del euro que puede partir a Europa en dos &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/marco-antonio-m?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Marco Antonio Moreno &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194284300/u/49/f/502961/c/32674/s/47dd6bd1/sc/3/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194284300/u/49/f/502961/c/32674/s/47dd6bd1/sc/3/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194284300/u/49/f/502961/c/32674/s/47dd6bd1/sc/3/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194284300/u/49/f/502961/c/32674/s/47dd6bd1/sc/3/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194284300/u/49/f/502961/c/32674/s/47dd6bd1/sc/3/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194284300/u/49/f/502961/c/32674/s/47dd6bd1/sc/3/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194284300/u/49/f/502961/c/32674/s/47dd6bd1/sc/3/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194284300/u/49/f/502961/c/32674/s/47dd6bd1/sc/3/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194284300/u/49/f/502961/c/32674/s/47dd6bd1/sc/3/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47dd6bd1/sc/3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/9MH15Ts9ofM" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 06:24:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/economia/grecia-juega-su-carta-y-comienza-la-nueva-pesadilla-del-euro-que-puede-partir-a-europa-en-dos</guid><dc:creator>Marco Antonio Moreno</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/economia/grecia-juega-su-carta-y-comienza-la-nueva-pesadilla-del-euro-que-puede-partir-a-europa-en-dos</feedburner:origLink></item><item><title>Las consecuencias del NO de Grecia</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/CYyBydAPqEs/las-consecuencias-del-no-de-grecia</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="6635417829_c8404a4409_o.jpg" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/ce7f0b/6635417829_c8404a4409_o/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La primera consecuencia del claro NO de ayer en Grecia ha sido &lt;strong&gt;la dimisión del Ministro de Finanzas, Varoufakis&lt;/strong&gt;, para facilitar el entendimiento con Europa. Venía muy quemado de las negociaciones y la UE ha pedido su cabeza, lo cual es un buen síntoma. Si la UE no quisiera seguir negociando no habría exigencias encima de la mesa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pero todavía hay mucha incertidumbre tras el referéndum. &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-gran-referendum-griego"&gt;Ayer os contábamos&lt;/a&gt; las posibles salidas ante un NO, vamos a reparasarlas en mayor profundidad centrándonos en los extremos.&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;La primera posibilidad es la más radical, &lt;strong&gt;el BCE decide retirar los fondos de emergencia&lt;/strong&gt; para la banca griega (ELA) y los bancos se quedan sin dinero. No es que haya un corralito, es que directamente no tienen dinero y la economía griega se para a no ser que el Gobierno emita su propia moneda y seguramente con una quita a los depositantes. En este caso Grecia se sale del Euro empujada por Europa. ¿Quién se beneficia de esta posición? El norte de Europa, ya que se quita un problema de encima (de una forma brusca) y no da incentivos a otros países para que no sigan sus programas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El sur de Europa también tiene sus incentivos para esta posibilidad radical. No sus ciudadanos, quizá, pero sí sus dirigentes. Es un mensaje contra el voto a ciertos partidos (Podemos, Movimiento Cinco Estrellas), es como decir "si votas a estos partidos lo normal es que pierdas tu dinero del banco y salgamos del Euro de malas formas". &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por otro lado tenemos el extremo opuesto, &lt;strong&gt;Europa concede una quita a Grecia a cambio de nada&lt;/strong&gt;, aunque seguramente sin nuevos préstamos (no tendría mucho sentido). Grecia se queda en el euro y ellos deciden dónde recortar sin supervisión pero sin ayudas. Y digo recortar porque sin ayudas lo tienen que hacer, el superávit primario está deteriorado después de estos últimos meses. El BCE ayuda en la transición para que los bancos sigan teniendo liquidez.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;¿Quién se beneficia de esta situación? Todos por un lado, ya que el proyecto europeo sigue adelante, el Euro sigue sin salidas. Grecia es dueña de su destino y si se estrella de nuevo es culpa de sus dirigentes, no de Europa. Pero da incentivos a otros países a que revisen su deuda, como España con Podemos. Un mensaje que podría reforzar el voto a ciertos partidos y que puede salir muy caro al ciudadano del norte y a los partidos tradicionales del sur de Europa (no olvidemos que una quita a Grecia es relativamente pequeña, tiene un PIB inferior a la Comunidad de Madrid; una quita a España es algo que afectaría a los bolsillos de mucha más gente).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entre estos extremos hay caminos intermedios, quitas parciales con ayudas condicionadas a reformas que los Griegos decidan, por ejemplo. Pero también hay &lt;strong&gt;una tercera vía&lt;/strong&gt;, más laboriosa y que debería haber sido explorada hace ya muchos años: una mayor integración europea. Por ejemplo en defensa, para limitar el gasto militar griego; por ejemplo en Seguridad Social, que además dotaría de mayor sostenibilidad y seguridad al sistema de pensiones; por ejemplo en fiscalidad, que evitaría los paraísos fiscales dentro de la UE; y por ejemplo, claro está, en emisión de deuda. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ayer por la noche me inclinaba a pensar que lo más probable era la salida del Euro de Grecia por la retirada de fondos del BCE. Hoy, &lt;strong&gt;después de la dimisión de Varoufakis, creo que puede haber algo sobre la mesa&lt;/strong&gt;. Quizá todo el tema del referéndum era una farsa para acallar discrepancias internas dentro de Grecia y dentro de los países más pro-austeridad, aunque las declaraciones públicas de muchos de los dirigentes indican lo contrario. Pero parece que puede haber intenciones de llegar a un acuerdo. Eso sí, la tercera vía, la mejor, es también la más complicada porque requiere muchos cambios y concesiones en muchos países y no parece haber ganas de acometer reformas tan profundas en tantos países del continente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Imagen | &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/45552751@N03"&gt;9eorge&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-el-corralito-ha-llegado-para-quedarse?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Grecia: el corralito ha llegado para quedarse &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/grecia-la-lia-parda?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Grecia la lía parda &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecias-cronica-de-un-fracaso-europeo-y-anunciado?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Grecia: crónica de un fracaso europeo (anunciado) &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/las-consecuencias-del-no-de-grecia?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Las consecuencias del NO de Grecia &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/alejandro-nieto-gonzalez?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=12_Jul_2015"&gt; Alejandro Nieto González &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194290108/u/49/f/502961/c/32674/s/47dcb2c5/sc/3/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194290108/u/49/f/502961/c/32674/s/47dcb2c5/sc/3/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194290108/u/49/f/502961/c/32674/s/47dcb2c5/sc/3/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194290108/u/49/f/502961/c/32674/s/47dcb2c5/sc/3/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194290108/u/49/f/502961/c/32674/s/47dcb2c5/sc/3/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194290108/u/49/f/502961/c/32674/s/47dcb2c5/sc/3/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194290108/u/49/f/502961/c/32674/s/47dcb2c5/sc/3/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194290108/u/49/f/502961/c/32674/s/47dcb2c5/sc/3/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194290108/u/49/f/502961/c/32674/s/47dcb2c5/sc/3/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47dcb2c5/sc/3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/CYyBydAPqEs" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 05:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/entorno/las-consecuencias-del-no-de-grecia</guid><dc:creator>Alejandro Nieto González</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/entorno/las-consecuencias-del-no-de-grecia</feedburner:origLink></item><item><title>El gran referéndum griego</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/11YHhQPQE5g/el-gran-referendum-griego</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Grecia Referendum Euro" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/187abd/grecia_referendum_euro_6583602887_700cc8b8ec_z/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hoy los griegos votan sobre la oferta del Eurogrupo y el FMI para reestructurar su deuda.&lt;/strong&gt; Aunque claro, esa oferta no queda muy clara cuál es. Podríamos suponer que es la del eurogrupo le hizo a Grecia poco antes de que la delegación griega abandonara las negociaciones &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/grecia-la-lia-parda"&gt;y la liara parda&lt;/a&gt; convocando un referéndum, aunque Tsipras puso una oferta sobre la mesa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El referéndum por su parte no sigue una lógica muy adecuada a un referéndum. &lt;strong&gt;Es una pregunta bastante compleja y apenas ha dado tiempo a los griegos como para informarse correctamente&lt;/strong&gt; sobre que supone para ellos el mismo, tanto la consecuencia del sí como la del no. Porque es muy posible que aquellos que voten por la opción ganadora al ver las consecuencias se acaben dando cuenta de que eso no es por lo que votaron en ese sentido, independientemente de que sea un Sí o un No.&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;Porque&lt;strong&gt; ¿es esto una pregunta clara para un referéndum en el que va a votar gente que apenas tiene idea de las negociaciones europeas?&lt;/strong&gt; A continuación mi traducción libre de la &lt;a href="http://www.bbc.com/news/world-europe-33311422"&gt;traducción de la pregunta al inglés:&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt;Referéndum del 5 de Julio de 2015&lt;/blockquote&gt; &lt;blockquote&gt; ¿Debería el plan del acuerdo ser aceptado que fue entregado por la Comisión europea, el Banco Central Europeo y El Fondo Monetario Internacional el 25.06.2015 y se compone de dos partes que constituyen la propuesta unificada?&lt;/blockquote&gt; &lt;blockquote&gt;El primer documento se titula “Reformas para la completitud del programa actual y en adelante” y el segundo “Análisis de la sostenibilidad de la deuda preliminar”&lt;/blockquote&gt; &lt;blockquote&gt;No aceptado/NO&lt;/blockquote&gt; &lt;blockquote&gt;Aceptado/Sí&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Es decir,que o me dan los dos documentos para poderlos leer detenidamente en casa, o no puedo entender siquiera sobre lo que estoy votando. Cuando se hizo el referéndum de la constitución europea, (por hablar del último que recuerdo) se distribuyeron copias de la misma y se tuvo tiempo suficiente como para leer la misma. Estas propuestas en cambio no creo que hayan sido distribuidas correctamente ni que se haya explicado. Me temo que se va a votar más con el corazón que con la cabeza, aparte de con poco tiempo para pensarlas. De este referendum &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/encuesta-por-referendum-griego-jovenes-y-trabajadores-votan-no-empresarios-y-pensionistas-si"&gt;puede salir cualquier cosa.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Los resultados del referéndum&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Supongamos que sale un Sí (NAI)&lt;/strong&gt;. En este caso el Eurogrupo va a tener exactamente lo que quería, ya que al gobierno greigo no le quedará más remedio que cumplirlo. Es posible que volvamos a tener elecciones en Grecia, pero el camino que siga el gobierno de allí estará marcado por el resultado del referéndum. También es posible que haya alguna concesión por parte del Eurogrupo que suavice las condiciones a Grecia. Muy posiblemente esto nos daría estabilidad durante cierto tiempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Supongamos que sale un No (OXI)&lt;/strong&gt;. En este caso se me ocurren tres posibles alternativas a lo que pueda suceder:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;La primera es la de los mundos de Yupi, digo Varoufakis. Según ha afirmado en una &lt;a href="http://www.elmundo.es/economia/2015/07/04/5596f1b3ca47412d048b459e.html?utm_content=buffer7cd10&amp;utm_medium=social&amp;utm_source=facebook.com&amp;utm_campaign=buffer"&gt;entrevista a El Mundo&lt;/a&gt;, lo que sucederá es que &lt;strong&gt;el lunes se firmará un nuevo acuerdo y el martes los bancos griegos reabrirán y todo volverá a la normalidad.&lt;/strong&gt; Es difícil de creer.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;La segunda es que &lt;strong&gt;Grecia dice no, pero sigue en el Euro&lt;/strong&gt;. En este caso, vamos a encontrarnos con una situación de &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-el-corralito-ha-llegado-para-quedarse"&gt;corralito en Grecia&lt;/a&gt; prolongando durante bastante tiempo. No sería raro que &lt;a href="http://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/667957-use-patacones-lecores-y-demas-cuasi-monedas-y-contesto-vuestras-preguntas-lunes-grecia.html"&gt;surgieran monedas alternativas, como sucedió en Argentina durante cierto tiempo&lt;/a&gt; y se extendiera el uso del Bitcoin. Existe un hilo muy interesante en burbuja.info para aquellos que quieran informarse sobre ello. Eso sí, me ha recordado la propuesta &lt;a href="http://magnet.xataka.com/politica/sirve-para-algo-una-moneda-local-de-la-ciudad-como-la-que-quieren-colau-y-compromis"&gt;de cierta alcaldesa recientemente elegida&lt;/a&gt;. &lt;/li&gt; &lt;li&gt;La tercera opción es una &lt;strong&gt;salida del euro&lt;/strong&gt; y vuelta a los dracmas (o neodracmas o como se les quiera llamar). En este caso, es posible que sea necesaria la incautación de los depósitos o parte de ellos para respaldar la moneda y recapitalizar la banca griega, cómo afirma el &lt;a href="http://www.ft.com/cms/s/0/9963b74c-219c-11e5-aa5a-398b2169cf79.html#axzz3f1D6mAm3"&gt;Financial Times&lt;/a&gt; (el gobierno griego ha afirmado que no es cierto). Y si no, es posible que también sea necesario en cualquiera de las dos opciones anteriores.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Por último, no debemos de olvidar en la posibilidad de que&lt;a href="http://www.gurusblog.com/archives/grecia-plan-para-confiscar-el-30-de-los-depositos-por-encima-de-e8-000/04/07/2015/"&gt; todo esto no haya sido sino una farsa organizada tanto por Merkel como por Tsipras&lt;/a&gt;, de modo que independientemente de lo que salga del referéndum, puedan llegar a un acuerdo el lunes, acallando a los más radicales de sus respectivos partidos.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Lo que hubiera tenido sentido&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Tiene capacidad Grecia de devolver toda su deuda? ¿Es posible que necesite otra quita?&lt;/strong&gt; Lo más probable es que sí. La deuda que tiene la economía griega actualmente es una losa sobre la misma que apenas les permite hacer nada, principalmente pagar intereses de la deuda. Eso no significa, que Grecia deba ser simplemente permitida una quita. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para empezar, como señala &lt;a href="http://politikon.es/2015/07/02/griegos-culpables-y-soluciones/?"&gt;Roger Senserrich en Politikon&lt;/a&gt;, Merkel ha prometid a sus electores que no perdonará deuda a Grecia. Y a Merkel como a todos los políticos les importa más la reelección que otra cosa. No tiene sentido pensar por parte del gobierno griego que Merkel les acabará perdonando la deuda mágicamente si el resultado del referendum sale no. Grecia tendría que hacer concesiones muy fuertes para que Merkel pudiera justificar el ablandamiento a sus electores y el coste electoral. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por ejemplo una diferencia es perdonas la deuda y otra sería reducirle los intereses, por ejemplo dejando diez años de carencia libre de intereses sobre las mismas. En diez años se pueden hacer muchas cosas para reformar la economía griega. Esta tiene un grave problema de productividad que es necesario arreglar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Así mismo, desde el eurogrupo se podrían negociar &lt;strong&gt;quitas de deuda a cambio de la completitud de reformas&lt;/strong&gt;, no sólo aquellas de carácter financiero, aumentar ingresos y reducir gastos, sino que hicieran a la economía griega competitiva en el mercado europeo. En plan, si reformas esto, te reduzco la deuda en X. Si el porcentaje de tu economía sumergida baja te la reduzco en Y, etc.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por último un &lt;strong&gt;plan para que la deuda griega en diez años vuelva a ser atractiva al mercado privado&lt;/strong&gt;. La financiación por parte del resto de estados de la UE y el FMI debe de ser algo excepcional, no la norma que lleva siendo los últimos años. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lo que &lt;strong&gt;no tiene sentido es que se hagan recortes de deuda a cambio de nada,&lt;/strong&gt; especialmente de no aumentar la capacidad de pagarla. Eso lo único que conseguiría es un estado subvencionado por el dinero europeo que se encontraría en dificultades dentro de poco tiempo. Y eso es algo a evitar.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Actualización&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Los griegos votan por el NO, por lo que el lunes veremos si se reanunfan las negociaciones y si estas llevan a algún lugar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/si-grecia-vota-no-y-no-deja-el-euro-que-pasaria"&gt;Si Grecia vota no y no deja el Euro, ¿qué pasaría?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Más información | &lt;a href="www.economist.com/blogs/economist-explains/2015/07/economist-explains-2?fsrc=scn/tw/te/bl/ed/howgreecesreferendumworks"&gt;The Economist&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Imagen | &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/danelu/6583602887/in/photolist-b2LFLB-sjKHjK-frakDa-8i2e9x-q1z1iG-ms3joX-gjwq24-63tFfh-3akmS-gT2j1L-do9nAU-4nNTEU-cX3SrN-mzqw5g-iSYBym-ci43iw-4nNsSM-4nJR6n-6xwuMG-okbgbc-cJfpLy-9K7LXF-2m7UnS-qNs2Tu-gojWco-bJwgTv-7PXNdc-4wCfxu-79mZsW-cLvWhm-2h4tLr-dnYGSM-6DwqZ8-6o5r7j-fKTa6w-gSbwP9-ggwMgM-m7b6r9-WSH3Q-cYPxCQ-9p4swh-8iRxin-e7a5KR-vegQT-6WDokx-gS953D-gSgNui-qvPKRc-gShL8x-hyUWQ"&gt;Daniel Solabarrieta&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/profesor-sachs-apoya-la-postura-griega?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=11_Jul_2015"&gt; El Profesor Sachs apoya la postura griega &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/las-negociaciones-entre-grecia-y-sus-acreedores-europeos-continua?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=11_Jul_2015"&gt; Las negociaciones entre Grecia y sus acreedores europeos continúan &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-propone-mas-medidas-a-europa?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=11_Jul_2015"&gt; Grecia propone más medidas a Europa &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-gran-referendum-griego?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=11_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; El gran referéndum griego &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=11_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/javier-j-navarro?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=11_Jul_2015"&gt; Javier J Navarro &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194238219/u/49/f/502961/c/32674/s/47d8d721/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194238219/u/49/f/502961/c/32674/s/47d8d721/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194238219/u/49/f/502961/c/32674/s/47d8d721/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194238219/u/49/f/502961/c/32674/s/47d8d721/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194238219/u/49/f/502961/c/32674/s/47d8d721/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194238219/u/49/f/502961/c/32674/s/47d8d721/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194238219/u/49/f/502961/c/32674/s/47d8d721/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194238219/u/49/f/502961/c/32674/s/47d8d721/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194238219/u/49/f/502961/c/32674/s/47d8d721/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47d8d721/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/11YHhQPQE5g" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jul 2015 10:26:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-gran-referendum-griego</guid><dc:creator>Javier J Navarro</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-gran-referendum-griego</feedburner:origLink></item><item><title>Encuesta por referéndum griego: jóvenes y trabajadores votan No, empresarios y pensionistas Sí</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/YowotOIA8MM/encuesta-por-referendum-griego-jovenes-y-trabajadores-votan-no-empresarios-y-pensionistas-si</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Referendum Grecisa" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/9b5474/referendum-grecisa/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De todos los grupos sociales, la juventud es la que está más claramente detrás del Premier Alexis Tsipras. El 83 por ciento de los jóvenes votará "NO" (OXI) mañana domingo en el referéndum convocado por el gobierno. La perspectiva helena es desesperada: Con el plan de austeridad de la Troika, el desempleo juvenil se ha disparado al 60 por ciento y los jovenes dicen que es hora de decir "Basta". Una de las últimas encuestas antes del referéndum de este domingo demuestra que Alexis Tsipras tendrá una alta aprobación entre los jóvenes: El diario ateniense &lt;a href="http://mobil.derstandard.at/2000018575340/Referendum-in-Griechenland-Studenten-sagen-Nein-Pensionisten-Ja?ref=rec"&gt;Der Standard&lt;/a&gt; citó un estudio realizado por el periódico griego Avgi, que divide al electorado según los grupos sociales. Entre los jóvenes, &lt;strong&gt;el 83 por ciento votará en contra de la políticas de la Troika&lt;/strong&gt;, mientras sólo el 13 por ciento a favor. Las políticas impuestas por la troika han sumergido a Grecia en una nueva recesión. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;!--more--&gt; La firma encuestadora &lt;em&gt;Public Issue&lt;/em&gt;, cifró sus resultados sobre la base de los grupos sociales. Entre los jóvenes, el 83 por ciento votará NO, mientra solo el 13 por ciento votará Sí. La juventud, rechaza de lleno las políticas de la troika por los contratos de crédito estudiantil. Asimismo, los desempleados están en línea con la coalición del gobierno de Tsipras y el 51 por ciento votará NO, según la encuesta, mientras el 26 por ciento Sí. La mayoría de los empleados en el sector público (58 por ciento) como en el sector privado (54 por ciento) también ha manifestado su apoyo al gobierno y votará NO. Sin embargo, el Sí podría ganar entre los trabajadores de la agricultura (44 por ciento, versus 40 por ciento), entre los empresarios y los trabajadores por cuenta propia (50 por ciento sí, versus 39 por ciento NO) y, sorprendentemente entre los pensionistas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pese a la caída del 61 por ciento en sus pensiones desde 2010, los pensionados creen que el voto NO podría llevarlos a aumentar sus pérdidas. Según &lt;em&gt;Public Issue&lt;/em&gt; el 55 por ciento de los pensionistas aceptan el acuerdo de la Troika y votarán Sí, mientras sólo el 31 por ciento rechaza el acuerdo y votará No. Una posible explicación de este resultado es que muchos pensionistas griegos se sienten relativamente seguros con la situación actual, incluso si los pagos mensuales llegan a ser algo inferiores. La propuesta de arrimarse a un Estado deficitario y en ruinas es muy arriesgada para los pensionistas, que temen perderlo todo, como ha amenazado la troika.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mañana veremos cuan lejos o cuan cerca ha estado la encuesta de los resultados verdaderos y, lo más importante, el porcentaje de votantes. Hay gobiernos que han sido elegidos por un décimo de la población dado los altos niveles de abstención. Lo más importante para la democracia europea será contar con un amplio nivel de votantes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/tag/grecia-en-situacion-limite"&gt;Grecia en situación límite&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; Imagen | &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/uwehiksch/19150296659/in/photolist-vbfh1B-vqoG7E-b7Mx9P-v9ZfTo-vqoKdj-vbfukg-pEBDxG-buCEjC-buCEa3-bYwX2s-bth8sR-uvGcAS-vsaTZY-vb8kLW-vsaPZd-vqp5q7-vb8smb-vb8bK9-vb8js5-vsaM3b-uvS1DF-vsawH9-vsatxw-rzJFkY-vbg5rc-uvShV8-vt43jR-vsaNts-buCMGC-qVWLAb-qY61r4-qVWNfy-qFP91B-qYad7m-qYacPC-qFFp4m-qFEfUf-qFEeHY-q2sdBg-qYabEJ-qFMuoM-qFP7T6-q2eFh7-qY61be-qFEg6h-qFFqw1-rC2hd8-qF2RUL-rBW3Ex-rkshFh"&gt;Uwe Hiksch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-enfrenta-la-inminente-reestructuracion-y-las-quitas-a-la-deuda-griega?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; Europa enfrenta la inminente reestructuración y las quitas a la deuda griega &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/tsipras-convoca-a-referendum-y-grecia-se-acerca-al-default?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; Tsipras convoca a referéndum y Grecia se acerca al default &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/encuesta-por-referendum-griego-jovenes-y-trabajadores-votan-no-empresarios-y-pensionistas-si?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Encuesta por referéndum griego: jóvenes y trabajadores votan No, empresarios y pensionistas Sí &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/marco-antonio-m?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; Marco Antonio Moreno &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194216056/u/49/f/502961/c/32674/s/47d5b9dc/sc/3/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194216056/u/49/f/502961/c/32674/s/47d5b9dc/sc/3/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194216056/u/49/f/502961/c/32674/s/47d5b9dc/sc/3/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194216056/u/49/f/502961/c/32674/s/47d5b9dc/sc/3/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194216056/u/49/f/502961/c/32674/s/47d5b9dc/sc/3/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194216056/u/49/f/502961/c/32674/s/47d5b9dc/sc/3/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194216056/u/49/f/502961/c/32674/s/47d5b9dc/sc/3/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194216056/u/49/f/502961/c/32674/s/47d5b9dc/sc/3/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194216056/u/49/f/502961/c/32674/s/47d5b9dc/sc/3/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47d5b9dc/sc/3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/YowotOIA8MM" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jul 2015 15:44:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/entorno/encuesta-por-referendum-griego-jovenes-y-trabajadores-votan-no-empresarios-y-pensionistas-si</guid><dc:creator>Marco Antonio Moreno</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/entorno/encuesta-por-referendum-griego-jovenes-y-trabajadores-votan-no-empresarios-y-pensionistas-si</feedburner:origLink></item><item><title>Estados Unidos humilla a la UE y también quiere recortes a la deuda griega</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/qXxd0iRj23w/estados-unidos-humilla-a-la-ue-y-tambien-quiere-recortes-a-la-deuda-griega</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="5080340860_6c60016a01_o.jpg" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/b63a7e/650_1000_5080340860_6c60016a01_o/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La filtración del informe del FMI sobre Grecia que Christine Lagardé quiso ocultar tiene al mundo consternado. Como nos &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/ahora-el-fmi-ahora-habla-de-descontar-la-deuda-griega"&gt;informó ayer Onésimo&lt;/a&gt;, el &lt;a href="http://www.imf.org/external/pubs/ft/scr/2015/cr15165.pdf"&gt;documento del FMI&lt;/a&gt; entrega un diagnóstico bastante sombrío sobre la economía Helena, devastada con las políticas de la troika. Grecia tiene hoy un nivel de deuda que es insostenible y que ni creciendo a tasas del 4 por ciento anual durante una década puede aliviar. La deuda pública de Grecia se escapó de las manos y cruzó el punto de no retorno tras las draconianas medidas impulsadas por la Troika y que fueron aplicadas sin medir las consecuencias por los gobiernos de Yorgos Papandreu, Lukas Papademos y Antonis Samaras. El informe del FMI filtrado tres días antes del referéndum griego es el nuevo dolor de cabeza de Ángela Merkel, Wolfgang Schauble y Martin Schultz, que la semana pasada expulsaron de la reunión de los ministros de finanzas de la UE a Yanis Varoufakis, el representante heleno, por rechazar de plano continuar con la receta de los planes de austeridad. Ahora Schultz, Merkel y Schauble deben tener noches de pesadilla. La pesadilla de tener que hacer lo que negaron tanto tiempo: aplicar los recortes a la deuda helena que la troika ha esquivado durante cinco años.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;!--more--&gt; Desde hace bastante tiempo que Estados Unidos está pidiendo a Europa que la zona euro debe asumir recortes a la deuda griega. Para Washington es crucial la importancia geopolítica de Grecia en el eje de la OTAN, y los problemas de la deuda son simples trámites contables. Por eso que &lt;a href="http://www.zerohedge.com/news/2015-07-03/us-pushed-imf-greek-haircut-study-release-after-euro-allies-tried-block"&gt;Estados Unidos presionó&lt;/a&gt; para que el informe del FMI se hiciera público. Con esto se manifiesta no solo a favor de las quitas de deuda sino que pone presión a la UE para encontrar una pronta salida al drama griego. El informe del FMI que fue bloqueado por los jerarcas de la troika indica que &lt;strong&gt;Grecia necesita 60 mil millones de euros para los próximos tres años&lt;/strong&gt; y que la deuda helena requiere de quitas sustanciales. Estados Unidos exige a la UE, a dos días del referéndum griego, hacer &lt;em&gt;tabula rasa&lt;/em&gt; con la deuda helena. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;La estrategia geopolítica de Estados Unidos ha sido conocida desde hace tiempo. Hemos dado cuenta de ella &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/washington-aumenta-la-presion-para-que-alemania-recorte-la-deuda-griega"&gt;aquí&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/estados-unidos-presiona-a-merkel-para-que-grecia-no-salga-del-euro"&gt;aquí&lt;/a&gt;. Para Estados Unidos sería muy mal visto que Grecia saliera del euro y cayera bajo el abrigo de Rusia o China. El peligro que ve en ésto Estados Unidos es que Rusia podría instalar una plataforma de lanzamiento de misiles dentro de Europa, y China tomar el control de los puertos griegos, conectados al resto de Europa. Por Grecia, además, podría fluir el gas ruso que dejará de bombearse por las tuberías de Ucrania. Washington ve en estas posibles acciones, amenazas reales a su hegemonía occidental.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Quitas del 30 por ciento a la deuda helena&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Pero ahora es el &lt;a href="http://www.theguardian.com/business/2015/jul/02/imf-greece-needs-extra-50bn-euros"&gt;informe del FMI&lt;/a&gt; el que alienta la nueva chispa de la geopolítica estadounidense y despeja el panorama. Grecia debe ser rescatada sí o sí y, con una quita de deuda de al menos 30 por ciento que Europa ha esquivado en tediosas jornadas de burocratización de la crisis. El análisis del FMI que Christine Lagardé intentó hacer desaparecer, confirma el fracaso de las políticas de austeridad implementadas por la troika y cómo estos planes han arrastrado a Grecia a una nueva recesión. &lt;strong&gt;El informe del FMI coincide plenamente con la opinión del ministro de finanzas griego Yanis Varoufakis&lt;/strong&gt;, expulsado por Wolfgang Schauble de la reunión de ministros de finanzas de la UE en el encuentro de la semana pasada. Antes de la reunión, Varoufakis anunció que no aceptaría compromisos falsos, imposibles de cumplir como fue la tónica con los gobiernos anteriores. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Con el informe del FMI, la crisis de la deuda ha tomado un giro dramático. El análisis afirma que los problemas de Grecia son mucho mayores a los que se habían advertido, y que no tiene ninguna posibilidad de pagar la deuda. &lt;strong&gt;La deuda pasó del 97 por ciento del PIB antes de la crisis, al 175 por ciento actual&lt;/strong&gt; por las malas políticas diseñadas por la troika que, primero, rescataron a la banca con cargo a las arcas públicas y después exigieron el pago de onerosos intereses. El FMI prestó a Grecia 30 mil millones de euros en mayo de 2010 y luego 28 mil millones de euros en marao de 2012. Grecia debe, a la fecha, 21 mil millones de euros al FMI, y el pago de 1.500 millones de euros que venció el 30 de junio correspondía a una cuota de intereses. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;La información ha provocado consternación en Alemania, al demostrar la oscuras maniobras que realizan los jerarcas de la troika. Pero también lleva a la amarga constatación de que los países de la UE tienen una información sesgada y poco transparente, dado que la crisis se les escapó de las manos a las instituciones y tomó un camino fuera de control. Europa tendrá que asumir el NO rotundo que mañana le dará el pueblo griego, y tendrá que saber vérselas en cómo recortar los 360 mil millones de euros que adeuda Grecia. Las políticas del desastre y las mentiras de la UE, el FMI y la CE no solo han hundido a Grecia sino que amenazan también con hundir a toda Europa. Angela Merkel, Wolfgang Schäuble y Christine Lagardé, no podrán seguir ocultando la basura debajo de la alfombra.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/no-existe-solucion-para-el-problema-de-grecia"&gt;No existe solución para el problema de Grecia&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/ahora-el-fmi-ahora-habla-de-descontar-la-deuda-griega"&gt;El FMI ahora habla de descontar la deuda griega&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea"&gt;La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/grecia-la-lia-parda?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; Grecia la lía parda &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/washington-aumenta-la-presion-para-que-alemania-recorte-la-deuda-griega?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; Washington aumenta la presión para que Alemania recorte la deuda griega &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/estados-unidos-humilla-a-la-ue-y-tambien-quiere-recortes-a-la-deuda-griega?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Estados Unidos humilla a la UE y también quiere recortes a la deuda griega &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/marco-antonio-m?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=10_Jul_2015"&gt; Marco Antonio Moreno &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194210266/u/49/f/502961/c/32674/s/47d4086a/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194210266/u/49/f/502961/c/32674/s/47d4086a/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194210266/u/49/f/502961/c/32674/s/47d4086a/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194210266/u/49/f/502961/c/32674/s/47d4086a/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194210266/u/49/f/502961/c/32674/s/47d4086a/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194210266/u/49/f/502961/c/32674/s/47d4086a/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194210266/u/49/f/502961/c/32674/s/47d4086a/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194210266/u/49/f/502961/c/32674/s/47d4086a/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194210266/u/49/f/502961/c/32674/s/47d4086a/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47d4086a/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/qXxd0iRj23w" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jul 2015 07:13:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/economia/estados-unidos-humilla-a-la-ue-y-tambien-quiere-recortes-a-la-deuda-griega</guid><dc:creator>Marco Antonio Moreno</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/economia/estados-unidos-humilla-a-la-ue-y-tambien-quiere-recortes-a-la-deuda-griega</feedburner:origLink></item><item><title>El FMI ahora habla de descontar la deuda griega</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/GBDeLcqIk7c/ahora-el-fmi-ahora-habla-de-descontar-la-deuda-griega</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Grecia: la pregunta en el referendum" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/0e87d6/greek-referendum-question-in-greek1/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este domingo, veremos el referendum en Grecia sobre si los griegos votan si o no a la propuesta presentada por el gobierno. He visto muchas versiones de la pregunta que los pobres griegos han recibido y veo que están sufriendo hasta el final. &lt;strong&gt;He visto muchas traducciones pero todas son un montaña difícil de escalar&lt;/strong&gt;. No obstante, no debemos ver los pasos del Sr Tsipras y Sr Varoufakis cómo el final de sus negociaciones, mejor como ampliar sus herramientas de negociaciones.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Christine Lagarde, la Secretaria General del Fondo Monetario Internacional (FMI) ahora nos está diciendo que &lt;strong&gt;Grecia necesita una quita de deuda del 30% y que para mantenerse aflote y necesitará un paquete de rescate de 51.900 millones de euros&lt;/strong&gt; en los próximos tres años. Basado en un Estudio (&lt;a href="http://www.imf.org/external/pubs/ft/scr/2015/cr15165.pdf"&gt;PDF&lt;/a&gt;) detallado de ayer, parece que el FMI se ha enterado que soluciones sobre las espaldas de los griegos más necesitados no son sostenibles. Han tardado bastante, demasiado, que se necesitaba mucho más.&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="FMI: necesitades de financiación de Grecia hasta 2018" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/c89865/imf-greece-financing-requirements-to-2018/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Incumplen objetivos = necesitan muchos millones más&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Dentro de su análisis, el FMI nos explica que Grecia no ha llegado a los objetivos económicos acordados con sus acreedores europeos y detalla los siguientes:&lt;/p&gt; &lt;h3&gt;Peor déficit fiscal&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El déficit fiscal primario para 2014 se ha desviado en un 1,5% del Producto Interior Bruto (&lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/indicadores-y-estadisticas/que-es-el-producto-interior-bruto"&gt;PIB&lt;/a&gt;). &lt;li&gt;Los superávits primarios proyectados en el programa acordado de 3% del PIB en 2015 y 4,5% del PIB en el 2016 se han reducido al 1% del PIB en 2015, el 2% en 2016, el 3% en 2017 y el 3.5% en 2018. El 4,5% ni se ve. &lt;li&gt;Todos estos cambios sumarán unos 7% del PIB a las necesidades de financiación durante los años 2015 al 2018. &lt;li&gt;Durante los próximos tres años, &lt;strong&gt;las necesidades serán 13.000 millones de euros más&lt;/strong&gt;.&lt;/ul&gt; &lt;h3&gt;Menores ingresos provenientes de privatizaciones&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Proyectaron que los ingresos provenientes de privatizaciones sumarían 23.000 millones de euros durante el periodo 2014 y 2022. &lt;strong&gt;La mitad de estos fondos iban a venir de la privatización de activos e inversiones del sector financiero&lt;/strong&gt; en manos del Estado. &lt;p&gt; Parece que no se tuvo en cuenta que, con la continuada dificultad de los bancos griegos, &lt;strong&gt;cualquier venta necesitaría un colchón de capital que eliminaría los ingresos de estas ventas&lt;/strong&gt;. &lt;p&gt; &lt;strong&gt;Supongo que lo que el FMI quiere es seguir el camino del gobierno español&lt;/strong&gt;, tomar un banco malo, hacerlo bueno a través de inyectarle capital o quitarle los activos tóxicos y, cuando ha ya está saneado, luego venderlo a los bancos privados, eso si, a precio de banco malo. Ya hemos visto demasiadas ventas a un euro en España para entender cómo quieren que se haga. &lt;li&gt;Cumulativamente, las privatizaciones han ingresado alrededor de 3.000 millones de euros en los últimos 5 años. &lt;strong&gt;Lejos de los 23.000 millones de euros que buscaban&lt;/strong&gt;. &lt;li&gt;La falta de cumplimiento de las promesas de privatización &lt;strong&gt;añade aproximadamente 9.000 millones de euros a las necesidades&lt;/strong&gt; de financiación para los años 2015 a 2018&lt;/ul&gt; &lt;h3&gt;Menor crecimiento económico&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se han visto &lt;strong&gt;bastantes menos reformas económicas de lo prometido&lt;/strong&gt;, llevando a Grecia a la cola de crecimiento en Europa, comparado con el plan, que le situaba entre los líderes en Europa en crecimiento. Sólo eso ya nos dice mucho sobre las expectativas que tenían con Grecia. &lt;li&gt;También esperaban que Grecia estaría entre los líderes en tasas de actividad laboral y similar a Alemania en desempleo. &lt;strong&gt;¿Alguien de la Troika se sentó a pensar en qué estaban pensando?&lt;/strong&gt; Ni cumpliendo las políticas económicas impuestas Grecia hubiera llegado a estos niveles. &lt;li&gt;Esta situación han &lt;strong&gt;reducido el crecimiento a largo plazo de entre 0,5% y 1,5%&lt;/strong&gt; y ahora suponen crecimiento de entre el 2% y el 3% en los próximos años, aunque con bastantes riesgos./ul&gt; &lt;h3&gt;Aumentos de los impagos del gobierno&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El nivel de pensiones y de devoluciones de impuestos que el gobierno griego no ha pagado ya está por encima de 7.000 millones de euros que todavía se deben pagar. &lt;li&gt;Esto añadiría unos &lt;strong&gt;5.000 millones de euros a las necesidades de financiación&lt;/strong&gt; entre los años 2015 a 2018.&lt;/ul&gt; &lt;h3&gt;La reconstrucción de los amortigüadores y pagar préstamos a corto plazo&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Depósitos estatales en los bancos comerciales y en el Banco de Grecia llegaron a menos de 1.000 millones de euros al cierre de mayo de 2015, comparado con los 5.000 millones de euros proyectados para 2015 y los 8.000 millones de euros proyectados para el futuro. &lt;li&gt;Los proyectados hubieran cubrido 8 meses de obligaciones de pagos futuros, menos de los 12 meses cubiertos que sería normal. &lt;li&gt;Recomponer todo esto añadiría unos &lt;strong&gt;6.500 millones de euros a las necesidades de financiación&lt;/strong&gt; entre los años 2015 a 2018.&lt;/ul&gt; &lt;h3&gt;El nivel de intereses&lt;/h3&gt; Con las continuadas dificultades, los costes financieros y las crecientes necesidades de financiación aumentará el coste de financiación de Grecia y, como consecuencia, &lt;strong&gt;añadirá a las necesidades de financiación entre los años 2015 a 2018&lt;/strong&gt;.&lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Como vemos en la tabla, las necesitades de financiación de Grecia en los próximos meses, de octubre de 2015 a septiembre de 2016, son &lt;strong&gt;29.300 millones de euros, subiendo a 51.900 millones de euros a 2018&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;El crecimiento: deuda vs superávits&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;El FMI también nos dice que es muy &lt;strong&gt;improbable que Grecia llegue al nivel mínimo de crecimiento que hará sostenible el programa de superávit fiscal&lt;/strong&gt; que los acreedores está exigiendo. Es decir, como hemos hablado &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/nuevo-estudio-del-fmi-senala-que-la-deuda-no-es-un-problema-no-exactamente"&gt;en estas páginas&lt;/a&gt; sobre un Estudio de economistas del FMI, reducir deuda puede perjudicar el crecimiento más que mantener un nivel alto de deuda.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Me gustaría saber cuando el FMI empezó a tomar en cuenta el Estudio que menciono, ya que &lt;strong&gt;los acreedores europeos seguían pidiendo más y más superávit fiscal y siguen haciéndolo&lt;/strong&gt;, por encima de lo que ahora el FMI nos dice que es posible.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;El FMI nos dice lo que la calle ya sabe&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Aparte de necesitar muchos miles de millones de euros más, que ya se sabía, la &lt;strong&gt;señora Lagarde ahora dice que Greica también necesita quita de su deuda&lt;/strong&gt;. ¿Alguien recuerda la quita de deuda en las recientes negociaciones?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;¿&lt;strong&gt;Cuándo pensaba la señora Lagarde poner la quita de deuda sobre la mesa&lt;/strong&gt;? Si la señora Lagarde quiere que pensemos que quiere ser parte de la solución no parte del problema, decir lo que dice ahora y no antes no es el mejor camino a seguir.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vía | &lt;a href="https://euobserver.com/news/129440"&gt;EU Observer&lt;/a&gt; (en inglés)&lt;br&gt; En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea"&gt;La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/si-grecia-vota-no-y-no-deja-el-euro-que-pasaria"&gt;Si Grecia vota no y no deja el Euro, ¿qué pasaría?&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/grecia-la-lia-parda"&gt;Grecia la lía parda&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecias-cronica-de-un-fracaso-europeo-y-anunciado"&gt;Grecia: crónica de un fracaso europeo (anunciado)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/grecia-propone-mas-medidas-a-europa?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; Grecia propone más medidas a Europa &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/siete-factores-que-se-debe-esperar-de-un-grexit?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; Siete factores que se deben esperar de un Grexit &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/profesor-sachs-apoya-la-postura-griega?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; El Profesor Sachs apoya la postura griega &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/ahora-el-fmi-ahora-habla-de-descontar-la-deuda-griega?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; El FMI ahora habla de descontar la deuda griega &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/onesimo-alvarez-moro?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; Onésimo Alvarez-Moro &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194188648/u/49/f/502961/c/32674/s/47cff511/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194188648/u/49/f/502961/c/32674/s/47cff511/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194188648/u/49/f/502961/c/32674/s/47cff511/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194188648/u/49/f/502961/c/32674/s/47cff511/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194188648/u/49/f/502961/c/32674/s/47cff511/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194188648/u/49/f/502961/c/32674/s/47cff511/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194188648/u/49/f/502961/c/32674/s/47cff511/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194188648/u/49/f/502961/c/32674/s/47cff511/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194188648/u/49/f/502961/c/32674/s/47cff511/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47cff511/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/GBDeLcqIk7c" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jul 2015 13:16:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/entorno/ahora-el-fmi-ahora-habla-de-descontar-la-deuda-griega</guid><dc:creator>Onésimo Alvarez-Moro</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/entorno/ahora-el-fmi-ahora-habla-de-descontar-la-deuda-griega</feedburner:origLink></item><item><title>Rajoy adelanta la reforma fiscal de 2016, ¿en qué nos afecta?</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/-q3b0Nm2EXc/rajoy-adelanta-la-reforma-fiscal-de-2016-en-que-nos-afecta</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="2228603119_37792a3952_o.jpg" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/e8744e/2228603119_37792a3952_o/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ayer Rajoy hizo públicas dos cosas. La primera que las previsiones de crecimiento del PIB para 2015 se elevaban por encima del 3%. Y la segunda que debido a que crecemos más rápido de lo esperado adelantaba &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/reforma-fiscal-rebajas-de-tipos-en-renta-y-sociedades-en-2015-y-2016"&gt;la rebaja fiscal de 2016&lt;/a&gt; a el día 1 de julio (sí, al miércoles pasado).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo nos afecta esta rebaja fiscal inesperada?&lt;/strong&gt; Vamos a verlo aunque todavía hay dudas encima de la mesa porque en principio nunca en la historia ha habido dos leyes fiscales distintas aplicadas en cada mitad de año. Imaginamos que harán una media pues no creo que tengamos que hacer dos declaraciones de la renta o que Hacienda controle lo que ganamos en el primer semestre y en el segundo semestre de 2015.&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;h2&gt;Las diferencias entre 2015 y 2016&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;En 2014 el Gobierno presentó una reforma fiscal en dos fases. La primera entraba en vigor en 2015 y la segunda fase en 2016. La rebaja fiscal se aceleraba según pasaba el tiempo quizá para no trastocar los compromisos de reducción de déficit. Hoy el Gobierno tira la toalla, &lt;strong&gt;es más importante ganar las elecciones&lt;/strong&gt; porque el objetivo de déficit no lo íbamos a cumplir ni con la reforma de 2015, menos aplicando la de 2016.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hay que recordar que la rebaja de impuestos es relativa. Lo primero que hizo el PP al llegar al Gobierno fue subir el IRPF de una forma muy acusada, sobre todo a las rentas más altas (el último tramo, de 300.000 euros en adelante, subió 7 puntos).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La reforma introducida en 2014 para los años 2015 y 2016 pretendían rebajar esa situación. Hubo varios cambios por lo que las comparaciones son complicadas, pues los mínimos personales, la situación familiar, etc. cambiaron. Así que lo único que queda es hacer simulaciones. En su día &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/reforma-fiscal-2015-comparativa-de-bases-imponibles-y-cuotas-en-el-irpf"&gt;lo hicimos&lt;/a&gt; y ahora se complica.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Algunos ejemplos&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Como digo en su día hicimos algunas simulaciones. Vamos a tener en cuenta únicamente la base imponible y vamos a suponer que lo que pagaremos de impuestos en 2015 será &lt;strong&gt;una media de lo que deberíamos haber pagado en 2015 y 2016&lt;/strong&gt;. Esta es la tabla que calculamos en su día.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="cuadro_cuotas_reforma_fiscal_2015.png" src="http://i.blogs.es/8e3947/650_1000_cuadro_cuotas_reforma_fiscal_2015/650_1200.png" class="centro_sinmarco" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por tanto si para distintas bases imponibles pagaremos los siguientes impuestos este año respecto a lo que tendríamos que haber pagado si Rajoy no hubiera tomado esta decisión:&lt;/p&gt; &lt;table class="tabla-datos"&gt; &lt;thead&gt; &lt;th&gt; Base imponible (euros) &lt;/th&gt; &lt;th&gt; Cuota original 2015 (euros)&lt;/th&gt; &lt;th&gt; Nueva cuota 2015 (euros)&lt;/th&gt; &lt;th&gt; Ahorro anual (euros)&lt;/th&gt; &lt;/thead&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 3.000 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 600 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 585 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 15 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 6.000 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1.200 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1.170 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 30 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 12.000 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 2.400 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 2.340 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 60 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 20.200 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 4.427,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 4.326,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 101 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 33.000 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 8.395,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 8.230,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 165 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 40.000 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 11.045,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 10.815,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 230 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 50.000 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 14.945,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 14.615,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 330 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 90.000 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 32.945,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 32.215,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 730 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 300.000 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 131.645.50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 128.815,50 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 2.830 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/table&gt; &lt;p&gt;Hay que recordar que estamos hablando de bases imponibles, no sueldos. Pero aún así vemos que la rebaja no es gran cosa. Tengamos en cuenta que para tener una base imponible de 33.000 euros hay que ganar aproximadamente 40.000 euros brutos al año (depende de las condiciones personales y familiares) y la reforma que introduce Rajoy se traduce en un ahorro de 165 euros al año. Es más, &lt;strong&gt;incluso para sueldos muy altos no hay mucha diferencia&lt;/strong&gt;, pues alguien que tenga una base imponible de 300.000 euros y tiene que pagar a Hacienda 130.000 euros no creo que vea como un gran extra disponer de 200 y pico euros netos más al mes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La diferencia fiscal entre las reformas de 2015 y 2016 no eran grandes y estas se reducen aún más si hacemos una media. La gran mayoría de los asalariados no van a notar esta rebaja fiscal en sus bolsillos. Según datos de 2011 &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/en-espana-no-hay-ricos-el-irpf-lo-pagamos-solo-los-tontos"&gt;el 80% de los contribuyentes al IRPF tenía bases imponibles menores a 30.000 euros&lt;/a&gt;. Y &lt;strong&gt;el ahorro es ridículo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En definitiva, estamos ante &lt;strong&gt;un anuncio electoralista que apenas pone dinero en manos de los contribuyentes&lt;/strong&gt; pero que sin embargo afectará al objetivo de déficit, que no íbamos a cumplir y ahora menos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia-domestica/la-reforma-fiscal-en-un-grafico"&gt;La reforma fiscal en un gráfico&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; Imagen | &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/42962212@N00"&gt;kozumel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/zapatero-promete-devolver-400-euros-a-cada-contribuyente?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; Zapatero promete devolver 400 euros a cada contribuyente &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/ceprede-pronostica-tasas-de-paro-de-vertigo-en-los-proximos-anos?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; Ceprede pronostica tasas de paro de vértigo en los próximos años &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/los-hombres-que-trabajaban-menos-horas?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; Los hombres que trabajaban menos horas &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/rajoy-adelanta-la-reforma-fiscal-de-2016-en-que-nos-afecta?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Rajoy adelanta la reforma fiscal de 2016, ¿en qué nos afecta? &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/alejandro-nieto-gonzalez?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=09_Jul_2015"&gt; Alejandro Nieto González &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194161880/u/49/f/502961/c/32674/s/47ccef0d/sc/3/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194161880/u/49/f/502961/c/32674/s/47ccef0d/sc/3/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194161880/u/49/f/502961/c/32674/s/47ccef0d/sc/3/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194161880/u/49/f/502961/c/32674/s/47ccef0d/sc/3/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194161880/u/49/f/502961/c/32674/s/47ccef0d/sc/3/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194161880/u/49/f/502961/c/32674/s/47ccef0d/sc/3/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194161880/u/49/f/502961/c/32674/s/47ccef0d/sc/3/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194161880/u/49/f/502961/c/32674/s/47ccef0d/sc/3/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194161880/u/49/f/502961/c/32674/s/47ccef0d/sc/3/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47ccef0d/sc/3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/-q3b0Nm2EXc" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jul 2015 05:30:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/rajoy-adelanta-la-reforma-fiscal-de-2016-en-que-nos-afecta</guid><dc:creator>Alejandro Nieto González</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/rajoy-adelanta-la-reforma-fiscal-de-2016-en-que-nos-afecta</feedburner:origLink></item><item><title>La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/iGFVZ9tt4Jk/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Dominó" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/9fc4b9/domino-euro_ebs/650_1200.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Si algo ha dejado en claro la crisis griega es &lt;strong&gt;el absoluto fracaso de la moneda única europea&lt;/strong&gt; y de los planes para diluir este fracaso por parte de la troika. En este sentido Angela Merkel y Christine Lagarde son la crónica falaz de una Europa que no ha logrado afianzar los principios solidarios y camina directo al despeñadero. Tras cinco años de dimes y diretes en los que Grecia se ha humillado obedeciendo los dictados de Merkel y Lagardé, la situación griega es mucho peor que al principio y sin ninguna vía de salida. El 30 por ciento de la población griega vive en la miseria mientras el 20 por ciento de la población padece de hambre. La compra de alimentos ha caído en un 28,5 por ciento, y así y todo la troika quiere subir el iva a los alimentos. El desempleo se ubica en el 25 por ciento y llega al 60 por ciento entre los más jóvenes. Más de un millón de personas han perdido su trabajo en estos cinco años de sumisión a la dictadura de la troika. La tasa de suicidios ha aumentado un 45 por ciento, y la situación griega empeora minuto a minuto.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;Los problemas de Grecia son de larga data y a lo largo de la crisis ni la troika ni Alemania han hecho algo para aliviarlos. Al contrario, las políticas implantadas desde 2010 solo buscaron aliviar la presión de la banca, agudizando los problemas sociales. Como hemos afirmado desde el estallido de la crisis, &lt;strong&gt;Grecia tiene una deuda que es matemáticamente impagable&lt;/strong&gt;. De ahí que los planes para que Grecia pague su deuda no dejan de ser ingenuos, arrogantes e irrisorios. Merkel y Lagardé no solo han dado muestras de nulo humanismo e insano salvajismo, sino también de un avanzado desconocimiento en temas económicos. Ahora están dando muestras de que la democracia tampoco les interesa. Merkel cierra el puño y promete un golpe de estado contra el gobierno griego. Hoy no se requieren ejércitos para derrocar gobiernos. Basta con cerrar la Asistencia de Liquidez de Emergencia (ELA) del Banco Central Europeo. &lt;/p&gt; &lt;h2&gt;El crimen se cometió en 2010&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Desde el año 2010 el FMI y Alemania saben que &lt;strong&gt;Grecia nunca podrá pagar su deuda&lt;/strong&gt;. Lo reconoció Phillipe Legrain, ex asesor del ex presidente de la UE, José Manuel Durao Barroso. Para Legrain, el crimen original fue cometido hace cinco años, cuando se hizo evidente que el país era insolvente; que a su deuda había que aplicarle amplios recortes, que el saldo final de la deuda debía reestructurarse totalmente, y que estas acciones no solo eran necesarias sino también justas porque los prestamistas habían incurrido en la imprudencia de riesgos excesivos. Sin embargo, Dominique Strauus-Kahn, a la sazón director del FMI, no quiso complicaciones y generó el mayor préstamo de la historia al país Heleno. Todos estaban subsumidos en la idea de que la crisis era temporal y tenía fácil solución. Strauss-Kahn no quiso complicaciones porque ansiaba convertirse en presidente de Francia, para lo que en 2010 tenía el camino despejado. Las palabras de Legrain han sido rescatadas por &lt;a href="http://www.socialeurope.eu/2015/06/bad-faith-why-real-debt-relief-is-not-on-the-table-for-greece"&gt;James Galbraith&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://blogs.publico.es/vicenc-navarro/2015/06/26/la-desconocida-historia-sobre-las-negociaciones-de-la-deuda-griega/"&gt;Vicenç Navarro&lt;/a&gt;, y dan cuenta de tópicos hasta hoy desconocidos de la crisis del euro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esto indica que a cinco años de haberse esclarecido el crimen original de la economía Helena, que tuvo toda la complicidad de la banca europea, la troika no ha hecho nada para salir del pantano en que está sumergida. Solo ha sabido exigir austeridad, recortes y más austeridad, asfixiando al pueblo griego y sumergiéndolo en una recesión de largo alcance, con pérdidas que han debilitado todo el entorno europeo. Y todo, por rescatar a los bancos alemanes y franceses que fueron los que más especularon con los préstamos. La troika ha sometido a Grecia a la esclavitud de la deuda mediante el chantaje y la extorsión. Lejos de buscar el alivio, Merkel y Lagardé quieren exprimir al pueblo griego y ante este abuso se ha levantado Alexis Tsipras en su &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/tsipras-convoca-a-referendum-y-grecia-se-acerca-al-default"&gt;llamado a referéndum&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt; &lt;h2&gt;La Troika presiona al choque de fuerzas&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;La crisis en Grecia, después de años de austeridad y miseria, ha llegado a su punto de no retorno que pondrá en juego la peligrosa fuerza del poder económico de la troika, con la fuerza del pueblo griego que ya ha tenido suficiente castigo. La troika buscará destruir al gobierno de Syriza para dar una lección a todos los gobiernos que vayan en contra de sus dictados. El pueblo griego ha luchado heroicamente pero necesita un liderazgo claro y audaz sin las vacilaciones que hasta el momento ha tenido el gobierno de Tsipras. Pare Grecia, puede ser el mejor momento de abandonar su relación con la moneda única. Como indica Wolfgang Munchau en &lt;em&gt;Financial Times&lt;/em&gt; (traducción &lt;a href="http://www.sinpermiso.info/textos/index.php?id=8111"&gt;aquí&lt;/a&gt;), a corto plazo los costos para Grecia sería enormes, mientras para el resto de Europa serían despreciables. Pero al largo plazo, la salida de Grecia de la moneda única permitiría al país superar la crisis demostrando y confirmando que "hay vida después del euro". Esto alentaría a otros países como Italia, España y Portugal, a salir de la moneda única desmembrando a una Europa que ha carecido de unidad, solidaridad y justicia social. Prueba de esto es el vergonzoso aumento de la desigualdad en los países europeos y el alto desempleo que ha llevado a la miseria a más de 30 millones de personas.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Las políticas de austeridad no han terminado con la crisis sino que la han profundizado. La experiencia de Grecia demuestra la lógica del sistema donde las grandes crisis terminan siendo transferencias de los trabajadores y las clases medias a los más ricos. La troika, en Grecia, no ha cesado de pedir recortes hasta asfixiar al país e inmovilizar al gobierno. Prueba de ello es que los pensionistas, que son la principal fuente de ingresos para casi la mitad de las familias griegas, han visto una caída del 61% en sus pagos de pensiones. Antes del estallido de la crisis en 2008 las pensiones griegas eran muy generosas. En algunos sectores, las pensiones podían ser el 100% del sueldo final, con algunos trabajadores que se jubilaban a los 50 años. Esto siempre lo supo la Unión Europea y el FMI. Asi como también se sabía que más del 20 por ciento de los griegos son mayores de 65 años, el promedio de edad más alto de Europa. Esto era así cuando Grecia entró al euro, y nadie puso reparos. Tras el estallido de la crisis la “generosidad” de las pensiones se ha revertido en forma brutal y las pensiones son hoy un tercio de lo que eran hace ocho años. Así y todo, una de la imposiciones de la troika a Grecia la semana pasada era por aplicar nuevas reducciones a las pensiones. &lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Destrucción de la salud y el sector público&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Si el tema de las pensiones es relevante es porque casi la mitad de los pensionistas viven por debajo de la línea de la pobreza, con menos de 665 euros al mes. La pobreza alimentaria está empeorando la salud de las personas y la tasa de muerte fetal ha llegado al 21% mientras la mortalidad infantil ha aumentado en un 45 por ciento. Las tasas de tuberculosis se han duplicado mientras la malaria ha resurgido después de casi medio siglo de haber sido erradicada del país. Como la atención de salud es financiada por el seguro de trabajo, cuando las personas pierden su trabajo también pierden su atención médica. Los recortes presupuestarios en la financiación estatal han obligado al cierre de hospitales y esto ha destruido la asistencia sanitaria y la economía de los servicios de salud. Miles de médicos han abandonado el país y los que siguen reciben un sueldo de unos 12.000 euros al año. Muchas de las clínicas y hospitales ahora dependen de voluntarios y médicos que trabajan a cambio de nada. Pero necesitan insumos y equipamiento de los que Grecia carece. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta forma de destrucción del sector público fue implantada en Grecia por el Fondo Monetario Internacional y seguida a pie juntillas por los gobiernos de Papandreu, Papademos y Samaras. Estos gobiernos, que contaban con el beneplácito de la troika (Papademos fue impuesto por Ángela Merkel), mantuvieron la senda de la corrupción en los altos niveles con el clientelismo político y los sobornos para ocultar el descontento social. Ni en Papandreu ni en Papademos ni en Samaras hubo signos veraces de modernización y justicia social, solo devastación y barbarie… avalados por la troika y Jean Claude Juncker que este lunes tuvo el cinismo de decir que “La UE jamás ha pedido a Grecia reducir sus pensiones”. Pero la realidad, aunque pese a Juncker y su mala memoria, es que ahora Grecia vive de los comedores sociales y de las clínicas de caridad.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Los cambios que el mundo necesita&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Por eso llegó Syriza al poder en enero de 2015, un gobierno enfocado en realizar los cambios que Grecia necesita, no para satisfacer los deseos de la UE, sino las necesidades de su propio pueblo. Alexis Tsipras, el primer ministro griego, desde un principio dijo que “No está en nuestros planes abandonar el euro”, dado que éste es un tema que, al menos en el corto plazo, provocaría un pánico innecesario en Europa que podría revivir la escalada de colapsos financieros desatada tras la quiebra de Lehman Brothers. Este punto, sin embargo, no lo toma en cuenta la Troika, que apuesta sin más por presionar a Grecia y mostrar a todo el mundo su barbarie política y económica.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sin embargo, desde la llegada de Syriza Grecia sufre una asfixia económica sin precedentes por parte del Banco Central Europeo y el Fondo Monetario Internacional, con el objetivo de doblegar el interés del Gobierno de poner fin a la austeridad y restaurar la prosperidad y la justicia social en el país. La troika exigió a Grecia el respeto de los acuerdos que tomaron los gobiernos anteriores, cuyas políticas económicamente ineficaces y socialmente desastrosas fueron rechazadas mayoritariamente por el pueblo griego, que decidió votar por Syriza en enero de este año. De ganar el "NO" (OXi, en griego), en el referendo de este domingo, Grecia dará un golpe frontal a las devastadoras y brutales políticas implantadas por Ángela Merkel y Christine Lagardé. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/tsipras-convoca-a-referendum-y-grecia-se-acerca-al-default"&gt;Grecia la lía parda&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; Más información | Vicenç Navarro: &lt;a href="http://blogs.publico.es/vicenc-navarro/2015/06/26/la-desconocida-historia-sobre-las-negociaciones-de-la-deuda-griega/"&gt;La desconocida historia sobre las negociaciones de la deuda griega&lt;/a&gt;, Jeffrey Sachs: &lt;a href="http://www.project-syndicate.org/commentary/greece-endgame-eurozone-default-by-jeffrey-d-sachs-2015-06/spanish"&gt;El final de juego en Grecia&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/grecia-juega-su-carta-y-comienza-la-nueva-pesadilla-del-euro-que-puede-partir-a-europa-en-dos?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=08_Jul_2015"&gt; Grecia juega su carta y comienza la nueva pesadilla del euro que puede partir a Europa en dos &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/europa-enfrenta-la-inminente-reestructuracion-y-las-quitas-a-la-deuda-griega?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=08_Jul_2015"&gt; Europa enfrenta la inminente reestructuración y las quitas a la deuda griega &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/tsipras-convoca-a-referendum-y-grecia-se-acerca-al-default?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=08_Jul_2015"&gt; Tsipras convoca a referéndum y Grecia se acerca al default &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=08_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; La crisis en Grecia, el fracaso del euro y el mito de la unidad europea &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=08_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/marco-antonio-m?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=08_Jul_2015"&gt; Marco Antonio Moreno &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194149208/u/49/f/502961/c/32674/s/47cb4fd1/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194149208/u/49/f/502961/c/32674/s/47cb4fd1/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194149208/u/49/f/502961/c/32674/s/47cb4fd1/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194149208/u/49/f/502961/c/32674/s/47cb4fd1/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194149208/u/49/f/502961/c/32674/s/47cb4fd1/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194149208/u/49/f/502961/c/32674/s/47cb4fd1/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194149208/u/49/f/502961/c/32674/s/47cb4fd1/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194149208/u/49/f/502961/c/32674/s/47cb4fd1/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194149208/u/49/f/502961/c/32674/s/47cb4fd1/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47cb4fd1/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/iGFVZ9tt4Jk" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jul 2015 02:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea</guid><dc:creator>Marco Antonio Moreno</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/economia/la-crisis-en-grecia-el-fracaso-del-euro-y-el-mito-de-la-unidad-europea</feedburner:origLink></item><item><title>Ideas de Trading: ¿Scalping o Swing trading?</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/otNqzr33zpg/ideas-de-trading-scalping-o-swing-trading</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Trading" src="http://img.elblogsalmon.com/2015/01/650_1000_trading.jpg" class="centro_sinmarco" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Existen multitud de etiquetas para catalogar a un trader en función de la tipología de trading que lleva a cabo en su operativa habitual, pero sin lugar a dudas, los grandes grupos de trading que engloban al resto son dos: &lt;strong&gt;el scalping y el swing trading.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;¿Qué diferencia un trading del otro? Fundamentalmente, la &lt;strong&gt;duración de las operaciones&lt;/strong&gt;. Mientras el scalping consiste en tomar operaciones a muy corto plazo, siempre ejecutadas dentro de un mismo día (de ahí surge el concepto de Day Trader, o trader intradía), el swing trading es un tipo de trading mucho más tranquilo cuyas operaciones tienen un mayor recorrido temporal.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;El intradía está de moda&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;El trading como tal se asocia habitualmente a la operativa intradía: &lt;strong&gt;abrir y cerrar operaciones siempre dentro de un marco diario&lt;/strong&gt;. La idea es muy clara: uno se acuesta por la noche sin posiciones abiertas en el mercado, ya que la tipología de operaciones que se toman y los riesgos asociados a las mismas requieren la presencia delante de la pantalla durante toda el transcurso de la operación.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pero el intradía no exige necesariamente que la operativa sea de scalping. No es suficiente que una operación se abra y cierre dentro de un mismo día para considerarla como scalping. De hecho, &lt;strong&gt;la barrera entre scalping y swing en intradía es a menudo difusa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Es muy evidente que las operaciones de minutos son operaciones de scalping. Sí, has oído bien, hay operaciones en las que la entrada y la salida de la misma difieren en apenas unos minutos, y hasta incluso pueden ser de segundos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El scalping en su esencia, como puedes imaginar, es un trading muy agresivo, en el que se operan gráficos temporales muy pequeños (o directamente gráficos de ticks), y por lo tanto la presencia de ruido es notable. Eso hace que sea &lt;strong&gt;una de las modalidades de trading más estresantes y complejas de dominar&lt;/strong&gt;. Exige lo máximo del trader en todos los sentidos: preparación, concentración, ejecución…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="Trading Intradia" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/9067a6/trading-intradia/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Por eso, rara vez un scalper puro pueda alargar más allá de dos horas una sesión de trading. No sólo porque mentalmente sea un trading agotador, pues requiere de un estudio vela a vela de lo que va haciendo el mercado, sino porque la tasa de fallos va en aumento a medida que se acumulan las horas de pantalla, y &lt;strong&gt;en el scalping los fallos suelen pagarse muy caros&lt;/strong&gt; por los elevados apalancamientos con los que se opera para obtener rentabilidades interesantes en tan estrechos plazos.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;El swing trading&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Como decía anteriormente, no existe una barrera clara entre scalping y swing cuando se trabaja en intradía. Os puedo decir que en mi primer cambio de scalper a &lt;strong&gt;swing trader&lt;/strong&gt;, mis operaciones pasaron a ser de apenas 1 minuto, a operaciones de 10-15 minutos. ¿Es eso swing trading? Para mí desde luego que lo era, pues multipliqué por 15 la duración de mis operaciones. Pero para los swing traders de operaciones con una duración media de 5-6 horas les parecía un scalping de lo más atrevido.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lo que es evidente es que el swing trading es una operativa mucho más relajada y sin unas exigencias tan extremas para el operador. &lt;strong&gt;Se buscan recorridos largos del precio&lt;/strong&gt;, y para ello se le deja mucho más plazo temporal al mismo. Eso implica, a su vez, que para obtener rentabilidades similares al scalping los apalancamientos (y por lo tanto los riesgos) asumidos no deban ser tan elevados, cosa que atenúa mucho la tensión emocional de las operaciones.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Después, y siguiendo con el swing trading, más allá del intradía, está el trading &lt;strong&gt;overnight&lt;/strong&gt;, que consiste, como la propia palabra indica, en dejar abiertas posiciones de un día para otro. Esta es probablemente la operativa que la mayoría de la gente tiene en la cabeza cuando habla del genérico “invertir en bolsa”. Y aunque también sea trading, está mucho más enfocada a una mentalidad inversora a medio-largo plazo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En cualquier caso, y para terminar, hay que ser consciente que &lt;strong&gt;existen muchas maneras de hacer trading&lt;/strong&gt;, y cada cual debe ser capaz de encontrar la que mejor se adapta a sus circunstancias. Incluso hay traders que combinan las diversas modalidades, llevando a cabo sesiones de scalping para tomar operaciones y pasándose al swing trading cuando se trata de dejar correr parte de las posiciones abiertas con filosofía scalping si aprecian que el recorrido a favor puede alargarse en el tiempo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Imágenes | &lt;a href="http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Forex.jpg"&gt;Wikimedia&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.wsandb.co.uk/IMG/771/236771/stressed.png"&gt;wsandb&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; Siete preguntas (con respuestas de Deutsche Bank) sobre fondos flexibles: ¿qué hay que tener en cuenta antes de invertir? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-cuanto-dinero-se-necesita-para-hacer-trading?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; Ideas de Trading: ¿Cuánto dinero se necesita para hacer trading? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-donde-entrar-en-una-operacion?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; Ideas de Trading: ¿Dónde entrar en una operación? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-scalping-o-swing-trading?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Ideas de Trading: ¿Scalping o Swing trading? &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/sergio-marcus?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; Sergio Marcús &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194103606/u/49/f/502961/c/32674/s/47c5199b/sc/24/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194103606/u/49/f/502961/c/32674/s/47c5199b/sc/24/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194103606/u/49/f/502961/c/32674/s/47c5199b/sc/24/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194103606/u/49/f/502961/c/32674/s/47c5199b/sc/24/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194103606/u/49/f/502961/c/32674/s/47c5199b/sc/24/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194103606/u/49/f/502961/c/32674/s/47c5199b/sc/24/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194103606/u/49/f/502961/c/32674/s/47c5199b/sc/24/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194103606/u/49/f/502961/c/32674/s/47c5199b/sc/24/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194103606/u/49/f/502961/c/32674/s/47c5199b/sc/24/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47c5199b/sc/24/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/otNqzr33zpg" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jul 2015 08:00:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-scalping-o-swing-trading</guid><dc:creator>Sergio Marcús</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/mercados-financieros/ideas-de-trading-scalping-o-swing-trading</feedburner:origLink></item><item><title>El paro baja en junio en 94.727 personas</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/AgT7Pd_OJr4/el-paro-baja-en-junio-en-94-727-personas</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Empleo0615" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/5d8abe/empleo0615/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como cada mes tenemos de nuevo los datos del paro, y como casi todos los meses de junio este dato ha sido bueno. &lt;strong&gt;El paro bajó en 94.727 personas&lt;/strong&gt;. Eso sí, en términos desestacionalizados (según los datos del propio Ministerio de Empleo y Seguridad Social) el paro subió en 24 personas. Es decir, realmente estamos algo planos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lo que sí se aprecia en el gráfico anterior es que hemos tocado el nivel de parados que había en 2011, una buena noticia si no fuera porque el porcentaje de desempleados de verdad en las listas del paro es inferior al de 2011 debido a que menos gente tiene derecho a prestación.&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;Aún así en el último año el paro ha bajado en más de 300.000 personas y esto es una buena noticia. Y los afiliados a la Seguridad Social se sitúan en 17,2 millones de personas, dejando así atrás el mínimo que tuvimos en en 2012 por debajo de los 17 millones.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El próximo mes será también bueno, el paro baja en verano, pero a partir de agosto subirá en el rally de fin de año, aunque el año pasado no fue tan acusado. Esperemos que al menos se repita.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Más información | &lt;a href="http://prensa.empleo.gob.es/WebPrensa/downloadFile.do?tipo=documento&amp;id=2574&amp;idContenido=1888"&gt;Datos oficiales (pdf)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/el-paro-baja-en-mayo-en-117-985-personas?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; El paro baja en mayo en 117.985 personas &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/continuan-con-el-desempleo-sin-contar?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; Continúan con el desempleo sin contar &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; Siete preguntas (con respuestas de Deutsche Bank) sobre fondos flexibles: ¿qué hay que tener en cuenta antes de invertir? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/el-paro-baja-en-junio-en-94-727-personas?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; El paro baja en junio en 94.727 personas &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/alejandro-nieto-gonzalez?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=07_Jul_2015"&gt; Alejandro Nieto González &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194089136/u/49/f/502961/c/32674/s/47c38568/sc/26/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194089136/u/49/f/502961/c/32674/s/47c38568/sc/26/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194089136/u/49/f/502961/c/32674/s/47c38568/sc/26/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194089136/u/49/f/502961/c/32674/s/47c38568/sc/26/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233194089136/u/49/f/502961/c/32674/s/47c38568/sc/26/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233194089136/u/49/f/502961/c/32674/s/47c38568/sc/26/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233194089136/u/49/f/502961/c/32674/s/47c38568/sc/26/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233194089136/u/49/f/502961/c/32674/s/47c38568/sc/26/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233194089136/u/49/f/502961/c/32674/s/47c38568/sc/26/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47c38568/sc/26/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/AgT7Pd_OJr4" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jul 2015 05:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/el-paro-baja-en-junio-en-94-727-personas</guid><dc:creator>Alejandro Nieto González</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/mundo-laboral/el-paro-baja-en-junio-en-94-727-personas</feedburner:origLink></item><item><title>Junio en el 'ecosistema startup' español: las rondas del millón de euros</title><link>http://feeds.weblogssl.com/~r/elblogsalmon2/~3/tD7N8kMnLF4/junio-en-el-ecosistema-startup-espanol-las-rondas-del-millon-de-euros</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="650 1200" class="centro_sinmarco" src="http://i.blogs.es/d7543f/650_1200/650_1200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El ritmo de inversiones en el &lt;strong&gt;ecosistema startup en España&lt;/strong&gt; durante los primeros meses era difícil de mantener. Tan sólo en mayo, las tres principales operaciones sumaron más de 44 millones de euros de desembolso. Ahora, &lt;strong&gt;junio se cierra con una cifra similar de rondas de financiación&lt;/strong&gt;, aunque de menor cuantía. Ha sido el mes del millón de euros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Esta es la &lt;strong&gt;recopilación mensual&lt;/strong&gt; que El Blog Salmón hace de los movimientos del sector. &lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;h2&gt;Rondas de financiación&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Olapic&lt;/strong&gt;, creadora de un software para ayudar a marcas a incrementar sus ingresos de marketing, &lt;a href="http://novobrief.com/olapic-series-b-investment/"&gt;recauda&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;15 millones&lt;/strong&gt; de dólares.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;Exmiembros de Social Point lanzan &lt;strong&gt;Winko Games&lt;/strong&gt;, otro estudio de videojuegos, con el apoyo de inversores iniciales de Supercell junto con Kibo Ventures. &lt;a href="http://hemerotek.com/2015/06/15/winko-games-barcelona-gamers-social-point/"&gt;Atraen&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;1,4 millones&lt;/strong&gt; de euros.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top Doctors&lt;/strong&gt;, directorio médico por Internet con sede en BCN, &lt;a href="http://hemerotek.com/2015/06/09/topdoctors/"&gt;recibe&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;1,1 millones&lt;/strong&gt; de euros de Inveready para iniciar su salto internacional&lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;La plataforma &lt;strong&gt;Wayook&lt;/strong&gt;, que ofrece el servicio de empleados del hogar, &lt;a href="http://hemerotek.com/2015/06/09/axon-lidera-inversion-e1-millon-en-la-startup-de-limpieza-wayook/"&gt;cuenta&lt;/a&gt; con &lt;strong&gt;un millón de euros&lt;/strong&gt; procedentes del fondo Axon Partners para tratar de hacerse un hueco en un sector muy competido.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Clinic Point&lt;/strong&gt;, un marketplace que conecta instituciones médicas y hospitales privados con clientes potenciales, &lt;a href="http://novobrief.com/clinicpoint-topdoctors-ehealth-funding-spain/"&gt;recauda&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;un millón de euros&lt;/strong&gt; de Cabiedes y Faraday.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;El metabuscador de apartamentos &lt;strong&gt;Hundredrooms&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://novobrief.com/hundredrooms-investment//"&gt;cierra&lt;/a&gt; una inyección de capital de &lt;strong&gt;un millón de euros&lt;/strong&gt; liderada por Inveready, también con la presencia de otros fondos como Digital Media Ventures.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;p&gt;Otras dos operaciones completan la fotografía de este mes en el sector. Una es la protagonizada por la aplicación de tarjetas de fidelización digitales &lt;strong&gt;Stampydoo&lt;/strong&gt;, que &lt;a href="http://www.efeemprende.com/noticia/antai-ban-inversion-stampydoo/"&gt;recibe&lt;/a&gt; 700.000 euros. La otra tiene el nombre de &lt;strong&gt;PopPlaces&lt;/strong&gt;, que &lt;a href="https://www.thecrowdangel.com/index/company/id/477"&gt;ha completado&lt;/a&gt; una ronda de 'equity crowdfunding' valorada en algo más de 200.000 euros.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;En estos días, Webcapitalriesgo &lt;a href="https://www.webcapitalriesgo.com/descargas/2918_06_15_315759207.pdf"&gt;ha hecho balance&lt;/a&gt; del sector del &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/conceptos-de-economia/que-es-el-venture-capital"&gt;'Venture Capital'&lt;/a&gt; en España durante el pasado año. La conclusión: menos movimientos pero con más dinero. Las grandes cifras: una inversión total de 347 millones de euros (un 20% más que un año antes) a través de 1.057 operaciones (un 16% menos).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En El Blog Salmón | &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-ecosistema-startup-espanol-en-mayo-kantox-y-jobandtalent-como-nombres-propios"&gt;El 'ecosistema startup' español en mayo: Kantox y Jobandtalent como nombres propios&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/wallapop-protagonista-en-el-ecosistema-startup-espanol-con-su-millonaria-inyeccion-de-capital"&gt;Wallapop, protagonista en el 'ecosistema startup' español con su millonaria inyección de capital&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; Imagen | &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/dskley/15741574171/in/photolist-pZ2Fze-pbABKh-pbmRGn-oU8JkE-ra9SWi-quPqdi-p7sbWQ-bMUD14-fU3EZC-rrTbit-rpAjEf-fLCiPx-gKnDEp-fLURgb-rajMDA-r8yS2z-rarhm2-ra2qow-ra9T7P-apM2Qz-mTZq8x-aLrUnt-aLrUJr-hjG9DG-fHNoSh-fHNerf-fHMscJ-fHuS1a-fHMqU7-or7epk-evxR6p-evxKHn-evxFsv-eW9mkT-fHNme5-gdHnqN-gdH6mc-eWkHBA-nKzpNP-gdHovy-gdH9fN-gdHo65-gdHnWN-gdH8M3-gdHnzA-gdH7g8-gdH8cf-gdH6Z6-gdH6yB-gdH6oB"&gt;Dennis Skley&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;h4&gt;También te recomendamos&lt;/h4&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/la-historia-de-la-startup-slack-paradigma-de-la-gran-abundancia-de-capital-para-invertir-en-el-mercado?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=06_Jul_2015"&gt; La historia de la startup Slack, paradigma de la gran abundancia de capital para invertir en el mercado &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/el-ecosistema-startup-en-marzo-mas-fusiones-y-adquisiciones?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=06_Jul_2015"&gt; El ecosistema startup en marzo: más fusiones y adquisiciones &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=recommended&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=06_Jul_2015"&gt; Siete preguntas (con respuestas de Deutsche Bank) sobre fondos flexibles: ¿qué hay que tener en cuenta antes de invertir? &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; - &lt;br/&gt; La noticia &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/entorno/junio-en-el-ecosistema-startup-espanol-las-rondas-del-millon-de-euros?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=06_Jul_2015"&gt; &lt;em&gt; Junio en el 'ecosistema startup' español: las rondas del millón de euros &lt;/em&gt; &lt;/a&gt; fue publicada originalmente en &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=06_Jul_2015"&gt; &lt;strong&gt; El Blog Salmón &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; por &lt;a href="http://www.elblogsalmon.com/autor/jm?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=06_Jul_2015"&gt; Jesús Martínez &lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;&lt;br clear='all'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233193992627/u/49/f/502961/c/32674/s/47b65c10/sc/3/rc/1/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233193992627/u/49/f/502961/c/32674/s/47b65c10/sc/3/rc/1/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233193992627/u/49/f/502961/c/32674/s/47b65c10/sc/3/rc/2/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233193992627/u/49/f/502961/c/32674/s/47b65c10/sc/3/rc/2/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://rc.feedsportal.com/r/233193992627/u/49/f/502961/c/32674/s/47b65c10/sc/3/rc/3/rc.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://rc.feedsportal.com/r/233193992627/u/49/f/502961/c/32674/s/47b65c10/sc/3/rc/3/rc.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/233193992627/u/49/f/502961/c/32674/s/47b65c10/sc/3/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/233193992627/u/49/f/502961/c/32674/s/47b65c10/sc/3/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/233193992627/u/49/f/502961/c/32674/s/47b65c10/sc/3/a2t.img" border="0"/&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://weblogs.feedsportal.com/c/32674/f/502961/s/47b65c10/sc/3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;img src="http://feeds.feedburner.com/~r/elblogsalmon2/~4/tD7N8kMnLF4" height="1" width="1" alt=""/&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jun 2015 16:00:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.elblogsalmon.com/entorno/junio-en-el-ecosistema-startup-espanol-las-rondas-del-millon-de-euros</guid><dc:creator>Jesús Martínez</dc:creator><feedburner:origLink>http://www.elblogsalmon.com/entorno/junio-en-el-ecosistema-startup-espanol-las-rondas-del-millon-de-euros</feedburner:origLink></item></channel></rss>
